\begin{enumerate}
  \item\label{2-teoria:suma-prod} Propiedades de la sumatoria y productoria:

        \begin{multicols}{2}
          \begin{itemize}
            \item
                  $(\sumatoria{k=1}{n} a_k) + (\sumatoria{k=1}{n} b_k) = \sumatoria{k=1}{n} (a_k + b_k)$

            \item Sea $c$ un número dado:\par
                  $\sumatoria{k=1}{n} (c \cdot a_k) = c \cdot \sumatoria{k=1}{n} a_k$

            \item
                  $(\productoria{k=1}{n} a_k) \cdot (\productoria{k=1}{n} b_k) = \productoria{k=1}{n} (a_k b_k)$

            \item Sea $c$ un número dado:\par
                  $\productoria{k=1}{n} (c \cdot a_k) = (\productoria{k=1}{n} c) \cdot (\productoria{k=1}{n} a_k) = c^n \cdot \productoria{k=1}{n} a_k$
          \end{itemize}
        \end{multicols}

  \item\label{2-teoria:suma-gauss} $\paratodo n \en \naturales: \sumatoria{i = 1}{n} i =  1 + 2 + \cdots + (n-1) + n = \frac{n(n+1)}{2}$

  \item\label{2-teoria:geometrica} $\paratodo n \en \naturales: \sumatoria{i = 0}{n} q^i =
          1 + q + q^2 + \cdots  + q^{n-1} + q^n =
          \llave{lll}{
            n+1 & \text{si} & q = 1\\
            \frac{q^{n+1}-1}{q-1} & \text{si} & q \distinto 1\\
          }$

  \item Inducción: Sea $H \subseteq \reales$ un conjunto. Se dice que $H$ es un conjunto \textit{inductivo} si se cumplen las dos condiciones siguiente:
        \begin{itemize}
          \item $1 \in H$
          \item $\paratodo x , x \in H \entonces x+1 \en H$
        \end{itemize}

  \item Principio de inducción: Sea $p(n), n \in \naturales$ , una afirmación sobre los números naturales.
        Si $p$ satisface
        \begin{itemize}
          \item (Caso Base) $p(1)$ es Verdadera.
          \item (Paso inductivo) $\paratodo h \en \naturales,\, p(h)$ \textit{Verdadera}
                $\entonces p(h+1)$ \textit{Verdadera, entonces $p(n)$ es Verdadera} $\paratodo n \en \naturales$.
        \end{itemize}

  \item Principio de inducción \textit{corrido}: Sea $n_0 \en \enteros$ y sea $p(n),\, n\geq n_0,\,$ una afirmación sobre $\enteros_{\geq n_0}$. Si $p$
        satisface:
        \begin{itemize}
          \item (Caso Base) $p(n_0)$ es Verdadera.
          \item (Paso inductivo) $\paratodo h \geq n_0,\, p(h)$ \textit{Verdadera}
                $\entonces p(h+1)$ \textit{Verdadera, entonces $p(n)$ es Verdadera} $\paratodo n \en \naturales$.
        \end{itemize}
\end{enumerate}

\begin{enumerate}
  \item explicación de las torres de Hanoi.
        \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
          \item $a_1 = 1$
          \item $a_3 = 7$
          \item $a_4 = 15$
          \item $a_9 = a_9 +1+a_9 = 2 a_9 +1$
        \end{enumerate}
        $\to$ \boxed{a{_n+1} = 2a_n + 1}

  \item Una sucesión $(a_n)_{n \en \naturales}$ como las torres de Hanoi $a_1 = 1 \y a_{n+1}= 2a_n + 1, \paratodo n \en \naturales$, es una
        sucesión definida por recurrencia.

  \item El patrón de las torres de Hanoi parece ser $\underbrace{a_n = 2^n -1 }_{\text{término general}} \paratodo n \en \naturales$.
        Esto puedo probarse por inducción.
        $ \llave{l}{
            \text{Proposición:} p(n): a_n = 2^n -1\\
            \text{Caso Base: } p(1) \text{ es verdadero?} a_1 = 2^1 -1 =1 \Tilde\\
            \text{Paso inductivo: } p(h) \text{ es verdadero}  \entonces p(h+1) V?\\

            \llave{l}{
              \text{HI}:  a_h = 2^h -1\\
              \text{QPQ}: a_{h+1} = 2^{h+1}
            } \to \text{cuentas y queda que }  \boxed{ p(n)\ es\ V, \paratodo n \en \naturales}
          } $

  \item $\sum$ es una def por recurrencia 
          $\to \sumatoria{k=1}{1} a_k = a_1 \y \sumatoria{k=1}{n+1} a_k =\dots \text{fácil} $
\end{enumerate}


\textit{Principio de inducción III: } Sea $p(n)$ una proposición sobre $\naturales$. Si se cumple:
\begin{enumerate}
  \item  $p(1) \y p(2) \ V$
  \item $\paratodo h \en \naturales,\, p(h) \y p(h+1),\, V \entonces p(h+2)\ V\ (\text{paso inductivo})$,
        entonces $p(n)$ es verdadera.
\end{enumerate}

$p(n): a_n = 3^n$\par

$\llave{l}{
    \text{caso base: } a_1 = 3, a_2 =9 \Tilde\\
    \text{Paso inductivo: } \paratodo h \en \naturales, p(h) \y p(h+1) \ V \entonces p(h+2)\ V\\

    \llave{l}{
      \text{HI: }  a_h = 3^h \y a_{h+1} = 3^{h+1}\\
      \text{Quiero probar que: } a_{h+2}= 3^{h+2}\\
      \text{Usando la fórmula de recurrencia sale enseguida}
    }
  }
$

\textit{Principio de inducción IV } Sea $p(n)$ una proposición sobre $\enteros_{\geq n_0}$. Si se cumple:
\begin{enumerate}
  \item  $p(n_0) \y p(n_0 + 1) \ V$
  \item $\paratodo h \en \enteros_{\geq n_0},\, p(h+1) \y p(h+2)\, V \entonces p(h+2)\ V\ (\text{paso inductivo})$,
        entonces $p(n)$ es verdadera. $\paratodo n \geq n_0$\par
\end{enumerate}


\textit{Sucesión de Fibonacci}: $F_0 = 0, F_1 = 1, F_{n+2} = F_{n+1} + F_n, \paratodo n \geq 0$\par
Truco para sacar fórmulas a partir de Fibo.\\
$F_{n+2} - F_{n+1} - F_n = 0 \to x^2 - x -1 = 0 =
  \llaves{ l }{
    \Phi = \frac{1+\sqrt{5}}{2}\\
    \tilde\Phi = \frac{1-\sqrt{5}}{2}\\
  } \to \Phi^2 = \Phi + 1 \y \tilde\Phi^2  =\tilde\Phi + 1 $
\begin{itemize}
  \item  defino sucesiones $\Phi^n$ que satisfacen la recurrencia de la sucesión de Fibonacci pero no sus condiciones iniciales.
  \item puedo formar una combineta lineal talque: $(c_n)_{n\en \naturales_0} = (a\Phi^n + b\tilde\Phi^n)$ es la sucesión que satisface:
        $\llave{ l }{
            c_o = a+b\\
            c_1 = a\Phi + b\tilde\Phi
          }$ y la recurrencia de Fibonacci.\\
        Resuelvo todo y llego a $\boxed{}$
\end{itemize}

\textit{Sucesione de Lucas}: Generalizaciones de Fibonacci.$(a_n)_{n\in\naturales_0}$\par

$a_0 = \alpha, a_1 = \beta \y a_{n+2} = \gamma a_{n+1} +\delta a_n,\, \paratodo n \geq 0,\, con \alpha, \beta, \gamma, \delta $ dados.\par
Esto lo meto en la ecuación característica: $x^2 - \gamma x -\delta = 0$, necesito raíces distintas.\par
Notar que $r^2 = \gamma r^1 + \delta$, y lo mismo es para $\tilde r$. Las sucesiones ($r^n$) y ($\tilde r^n$) satisfacen la recurrencia de Lucas,
pero no las condiciones iniciales $\alpha$ y $\beta$.
$c_n = (a r^n + b \tilde r^n)$, satisface Lucas, pero las condiciones iniciales son $c_0$ y $c_1$ o
$
  \llave{l}{
    a + b = \alpha\\
    r a +\tilde b = \beta\\
  }\to
  \llave{l}{
    ra +rb = r\alpha\\
    ra + \tilde r b = \beta\\
  }
$ luego hago lo mismo con $\tilde r$
Como resultado: $a = \frac{\beta - \tilde r \alpha}{r - \tilde r}$
