\begin{enunciado}{\ejercicio}
  Sea $p$ primo positivo.
        \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
    \item Probar que si $0 < k < p$, entonces $p \divideA \binom{p}{k}$.
    \item Probar que si $a, b \en \enteros$, entonces $\congruencia{(a+b)^p}{a^p + b^p}{\text{mod } p}$.
  \end{enumerate}
\end{enunciado}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item

Como $ 0 < k < p$, tenemos que $p \noDivide k!$ y que $p \noDivide (p-k)!$, pues $p$ \textit{es primo y no divide a ningún factor de ambos números}.
                Por la misma razón, se tiene que $\llamada1 p \noDivide k!(p-k)!$.
Entonces

$$
  \frac{p!}{k!(p-k)!}=\binom{p}{k}
  \sii
  p!=\binom{p}{k} \cdot k!(p-k)!
  \sii
  p(p-1)!=\binom{p}{k} \cdot k!(p-k)!
                \Entonces{$(p-1)! \en \enteros$}[\red{!!}]
  p \divideA \binom{p}{k} \cdot k!(p-k)!
$$

$$
  p \divideA \binom{p}{k} \cdot k!(p-k)!
                \Sii{$p$ primo}[$\llamada1 p \noDivide k!(p-k)!$]
  p \divideA \binom{p}{k} \Tilde
$$

\item
Usando el binomio de Newton, tenemos que

$$
  (a+b)^{p}=\sumatoria{k=0}{p} \binom{p}{k} \cdot a^{k} \cdot b^{p-k}=a^{p}+b^{p} + \sumatoria{k=1}{p-1} \binom{p}{k} \cdot a^{k} \cdot b^{p-k}
$$

                Como en la nueva sumatoria tenemos que $0 < k < p$, podemos aplicar lo probado en el inciso (a), obteniendo que

$$
  \congruencia{\sumatoria{k=1}{p-1} \binom{p}{k} \cdot a^{k} \cdot b^{p-k}}{0}{p}
$$

Ahora solo queda juntar todo

$$
  (a+b)^{p} = a^{p}+b^{p} + \sumatoria{k=1}{p-1} \binom{p}{k} \cdot a^{k} \cdot b^{p-k} \equiv a^{p}+b^{p} \pmod{p} \Tilde
$$

\begin{aportes}
  \item \aporte{https://github.com/Nunezca}{Nunezca \github}
\end{aportes}
