\begin{enunciado}{\ejercicio}
    Sean $a,b \en \enteros$ tales que $(a:b)=5$.

    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]

        \item Calcular los posibles valores de $(ab:5a-10b)$ y dar un ejemplo para cada uno de ellos.
        
        \item Para cada $k \en \naturales$, calcular $(a^{k-1}b:a^k+b^k)$.
    \end{enumerate}

\end{enunciado}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]

    \item 
    
    Coprimizo: defino $5a'=a$ y $5b'=b$, con lo que $(a:b)=(5a':5b')=5(a':b')=5$, de modo que $(a':b')=1$. \bigskip

    Reemplazo en $d=(ab:5a-10b):$ 

    $$
    d=(ab:5a-10b) =
    (25a'b':25a'-50b')=
    25(a'b':a'-2b')
    $$

    Sea ahora $d'=(a'b':a'-2b')$. Entonces, $d=25d'$.\par
    Trabajemos ahora con $d'$

    $$
    \llave{l}{
        d' \divideA a'b' \\
        d' \divideA a'-2b'
    }
    \llave{l}{
        \Entonces{$b' \cdot F_2$}
        \llave{l}{
           d' \divideA a'b' \\
           d' \divideA a'b'-2(b')^2
        } 
        \Entonces{$F_1-F_2$}
        d' \divideA 2(b')^2 \\
        \Entonces{$4 \cdot F_1$}[$ 2a' \cdot F_2$]
        \llave{l}{
           d' \divideA 4a'b' \\
           d' \divideA 2(a')^2 -4b'a'
        }
        \Entonces{$F_1+F_2$}
        d' \divideA 2(a')^2 
    }
    \entonces 
    d' \divideA (2(b')^2:2(a')^2 )
    $$

    $$
    \entonces
    d' \divideA (2(b')^2:2(a')^2 )=2((b')^2:(a')^2) \igual{\red{!!}} 2 \cdot 1 = 2
    \entonces 
    d' \divideA 2
    \entonces
    d' \en \set{1,2}
    $$

    En $\red{!!}$ uso que  $(b':a')=1 \sisolosi ((b')^2:(a')^2)=1$ \bigskip

    Como $d'= 1 \otext 2$, entonces $d= 25 \otext 50$. Veamos ahora que ambos valores son posibles:

    $$
    \llave{l}{
      (a,b)=(0,5)
      \flecha{$(0,5)=5$}
      d=(0:-50)=50 \Tilde \\
      (a,b)=(5,15)
      \flecha{$(5,15)=5$}
      d=(75:25-150)=(50:-125)=25 \Tilde
    }
    $$

    Luego, $\boxed{d= 25 \otext 50}$



    \item 

    Coprimizo: defino $5a'=a$ y $5b'=b$, con lo que $(a:b)=(5a':5b')=5(a':b')=5$, de modo que $(a':b')=1$. \bigskip

    Reemplazo en $d=(a^{k-1}b:a^k+b^k):$
    
    $$
    d=(a^{k-1}b:a^k+b^k) =
    ((5a')^{k-1}5b':(5a')^k+(5b')^k)=
    (5^k(a')^{k-1}b':5^k(a')^k+5^k(b')^k)=
    $$
    $$
    =5^k((a')^{k-1}b':(a')^k+(b')^k)
    $$
    
    Sea $d'=((a')^{k-1}b':(a')^k+(b')^k)$, entonces $d=5^kd'$ \par
    Trabajemos ahora con $d'$

    $$
    \llave{l}{
        d' \divideA (a')^{k-1}b' \\
        d' \divideA (a')^k+(b')^k
    }
    \llave{l}{
        \Entonces{$a'(b')^{k-1} \cdot F_1$}[$(a')^k \cdot F_2$]
        \llave{l}{
           d' \divideA (a')^k(b')^k \\
           d' \divideA (a')^{2k}+(b')^k(a')^{k}
        } 
        \Entonces{$F_2-F_1$}
        d' \divideA (a')^{2k} \\
        \Entonces{$a'(b')^{k-1} \cdot F_1$}[$(b')^k \cdot F_2$]
        \llave{l}{
           d' \divideA (a')^k(b')^k \\
           d' \divideA (b')^{2k}+(b')^k(a')^{k}
        }
        \Entonces{$F_2-F_1$}
        d' \divideA (b')^{2k} 
    }
    \entonces 
    d' \divideA ((a')^{2k}:(b')^{2k}) \igual{\red{!!}} 1
    $$

    $$
    \entonces 
    d' \divideA 1
    \entonces 
    d'=1 
    $$

    En $\red{!!}$ uso que  $(a':b')=1 \sisolosi ((a')^{2k}:(b')^{2k})=1$ \bigskip

    Luego, como $d'=1$, tenemos que $\boxed{d=5^k, \text{para cada $k \en \naturales$}}$



