\documentclass[12pt,a4paper, spanish]{article}
% Sacar draft para que aparezcan las imagenes.
% Opciones: 10pt, 11pt, landscape, twocolumn, fleqn, leqno...
% Opciones de clase: article, report, letter, beamer...

% Paquetes:
% =========
\usepackage[headheight=110pt, top = 2cm, bottom = 2cm, left=1cm, right=1cm]{geometry} %modifico márgenes
\usepackage[T1]{fontenc} % tildes
\usepackage[utf8]{inputenc} % Para poder escribir con tildes en el editor.
\usepackage[english]{babel} % Para cortar las palabras en silabas, creo.
\usepackage[ddmmyyyy]{datetime}
\usepackage{amsmath} % Soporte de mathmatics
\usepackage{amssymb} % fuentes de mathmatics
\usepackage{array} % Para tablas y eso
\usepackage{caption} % Configuracion de figuras y tablas
\usepackage[dvipsnames]{xcolor} % Para colorear el texto: black, blue, brown, cyan, darkgray, gray, green, lightgray, lime, magenta, olive, orange, pink, purple, red, teal, violet, white, yellow.
\usepackage{graphicx} % Necesario para poner imagenes
\usepackage{enumitem} % Cambiar labels y más flexibilidad para el enumerate
\usepackage{multicol} 
\usepackage{tikz} % para graficar
\usepackage{cancel}
\usepackage{titlesec} % para editar titulos y hacer secciones con formato a medida

% para hacer los graficos tipo grafos
\usetikzlibrary{shapes,arrows.meta, chains, matrix, calc, trees, positioning, fit}
\usetikzlibrary{external,angles,quotes}

\include{graficos.tex} % Voy a definir graficos fuera del documento para que no sea tan pesada la lectura
\include{definiciones.tex} % idem con las definiciones


\begin{document}

\pagestyle{empty} % Para que no muestre el número en pie de página

% Info para armar título.
\title{Práctica 2 de álgebra 1} % título
\author{Nad Garraz} % autor
\date{\today} % Cambiar de ser necesario
% \maketitle  % Para que aprezca el título en el documento

\section*{Inducción, números naturales}

\begin{enumerate}
	\item $\paratodo n \en \naturales: \sumatoria{i = 1}{n} i =  1 + 2 + \cdots + (n-1) + n = \frac{n(n+1)}{2}$

	\item $\paratodo n \en \naturales: \sumatoria{i = 0}{n} q^i =
		      1 + q + q^2 + \cdots  + q^{n-1} + q^n =
		      \llave{lll}{
			      n+1 & \text{si} & q = 1\\
			      \frac{q^{n+1}-1}{q-1} & \text{si} & q \distinto 1\\
		      }$

	\item Inducción: Sea $H \subseteq \reales$ un conjunto. Se dice que $H$ es un conjunto \textit{inductivo} si se cumplen las dos condiciones siguiente:
	      \begin{itemize}
		      \item $1 \in H$
		      \item $\paratodo x , x \in H \entonces x+1 \en H$
	      \end{itemize}

	\item Principio de inducción: Sea $p(n), n \in \naturales$ , una afirmación sobre los números naturales.
	      Si $p$ satisface
	      \begin{itemize}
		      \item (Caso Base) $p(1)$ es Verdadera.
		      \item (Paso inductivo) $\paratodo h \en \naturales,\, p(h)$ \textit{Verdadera}
		            $\entonces p(h+1)$ \textit{Verdadera, entonces $p(n)$ es Verdadera} $\paratodo n \en \naturales$.
	      \end{itemize}

	\item Principio de inducción \textit{corrido}: Sea $n_0 \en \enteros$ y sea $p(n),\, n\geq n_0,\,$ una afirmación sobre $\enteros_{\geq n_0}$. Si $p$
	      satisface:
	      \begin{itemize}
		      \item (Caso Base) $p(n_0)$ es Verdadera.
		      \item (Paso inductivo) $\paratodo h \geq n_0,\, p(h)$ \textit{Verdadera}
		            $\entonces p(h+1)$ \textit{Verdadera, entonces $p(n)$ es Verdadera} $\paratodo n \en \naturales$.
	      \end{itemize}
\end{enumerate}

\section*{Ejercicio fuera de la guía}
Se cumple que: $\frac{(2n)!}{n!^2} \leq (n+1)!, \, \paratodo n \en \naturales$?
\begin{enumerate}
	\item La proposición: $p(n): \frac{(2n)!}{n!^2} \leq (n+1)! $

	\item Caso base: $p(n = 1)$ es Verdadera? $\flecha{evalúo}[$n = 1$] \frac{(2\cdot 1)!}{1!^2} = 2 \leq (1+1)! $\checkmark

	\item Mi \textbf{HI} es \textit{que vale}  $ \frac{(2h)!}{h!^2} \leq (h+1)! $

	\item Quiero probar que $\frac{(2(h+1))!}{(h+1)!^2} \leq ((h+1)+1)!
		      \flecha{acomodo}
		      \frac{(2h + 2)!}{(h + 1)!^2} \leq (h+2)!$

	\item Hay que hacer cosas para poder meter la \textbf{HI} en las  cuentas del punto anterior.\\
	      Noto que: $\frac{(2h + 2)!}{(h + 1)!^2} = \frac{(2h + 2) \cdot (2h + 1) \cdot \blue{$(2h)!$}}{(h + 1)^2 \cdot \blue{$h!^2$}} \stacktext{HI}\leq   \frac{(2h + 2) \cdot (2h + 1)}{(h + 1)^2 } \blue{$(h+1)!$} \leq (h+2)!$\\
	      Probando esa última desigualdad se prueba lo buscado.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Ejercicio de la clase del 12/4}
Sea $(a_n)_{n \en \naturales_0}$ con
$\llave{l}{
		a_0 = 1\\
		a_1 = 3\\
		a_n = a_{n-1} - a_{n-2}\ \paratodo n \geq 2
	}$
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Probar que $a_{n+6} = a_n$\\
	      Por inducción: \boxed{p(n):   a_{n+6} = a_n \paratodo n \geq \naturales_0 \V?}\\
	      $\llave{l}{
		      \textit{ Caso Base:} \text{ Primero notar que,} \\
		      \to
		      \llaves{l}{
			      a_0 = 1\\
			      a_1 = 3\\
			      a_2 \eqDef= 2\\
			      a_3 \eqDef= -1\\
			      a_4 \eqDef= -3\\
			      a_5 \eqDef= -2
		      } \to
		      \llaves{l}{
			      a_6 \eqDef= 1\\
			      a_7 \eqDef= 3\\
			      a_8 \eqDef= 2\\
			      a_9 \eqDef= -1\\
			      a_{10} \eqDef= -3\\
			      a_{11} \eqDef= -2
		      } \to
		      \cdots \text{ Se ve que tiene un período de 6 elementos.}\\

		      p(n=2) \V? \to a_8 \eq?=a_2 \checkmark\\

		      \textit{Paso inductivo: } \text{Supongo } p(k) \V \entonces p(k+1) \V?\\
		      \textit{Hipótesis inductiva: } \text{Supongo } a_{k+6} = a_k \paratodo k \in \naturales_0 \V ,\, \qvq a_{k+7} = a_{k+1}\\
		      \red{$a_{k+7}$} \eqDef= a_{k+6} - a_{k+5} \stacktext{HI}{=} a_k - a_{k+5} \eqDef = a_k - (\underbrace{\textstyle a_k + a_{k+4}}_{a_{k+5}}) = -a_{k+4}\\
		      \to \red{$a_{k+7}$} = -a_{k+4} \eqDef= -(a_{k+3} - a_{k+2}) \eqDef = -\parentesis{ a_{k+2} - \red{$a_{k+1}$} - a_{k+2} } = \red{$a_{k+1}$}\checkmark
		      }\\
	      $\\
	      Como $p(0) \y p(1) \y \cdots p(5)$ son verdaderas y $p(k)$ es verdadera así como $p(k+1)$ también lo es, por el principio de inducción $p(n)$ es verdadera $\paratodo n \in \naturales_0$

	\item Calcular $\sumatoria{k=0}{255} a_k$ \\
	      $\sumatoria{k=0}{255} a_k =
		      \underbrace{\textstyle a_0 + a_1 + a_2 + a_3 + a_4 + a_5}_{= 0} +
		      \underbrace{\textstyle a_6 + a_7 + a_8 + a_9 + a_{10} + a_{11} }_{=0} +
		      \cdots +
		      a_{252} + a_{253} + a_{254} + a_{255}
	      $\\
	      En la sumatoria hay \red{256 términos}. $256 = 42 \cdot 6 + 4$ por lo tanto van a haber 42 bloques que dan 0 y sobreviven los últimos 4 términos.
	      $\sumatoria{k=0}{255} a_k = \underbrace{\textstyle 0 + 0 + \dots + 0}_{42 \text{ ceros}} + a_{252} + a_{253} + a_{254} + a_{255} =
		      \cancel{a_{252}} + a_{253} + a_{254} + \cancel{a_{255}} = a_{253} + a_{254} = 5\\
	      $ Donde usé que: $a_n =
		      \llave{rcl}{
			      1 & \text{si} & n\mod6 = 0 \\
			      3 & \text{si} & n\mod6 = 1 \\
			      2 & \text{si} & n\mod6 = 2 \\
			      -1 & \text{si} & n\mod6 = 3 \\
			      -3 & \text{si} & n\mod6 = 4 \\
			      -2 & \text{si} & n\mod6 = 5 \\
		      }\longrightarrow
	      $
	      \boxed{\sumatoria{k=0}{255} a_k = 5} \checkmark
\end{enumerate}


\section*{Ejercicios de la guía}
%1
\ejercicio
\hacer


%2
\ejercicio

\hacer


%3
\ejercicio
Calcular
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}[label=\roman*)]
		\item $ \sumatoria{i=1}{n} (4i + 1) $
		      \hacer


		\item $\sumatoria{i=6}{n} 2(i-5)$
		      \hacer

	\end{enumerate}
\end{multicols}

%4
\ejercicio Calcular \begin{enumerate}[label=\roman*)] \item $\sumatoria{i=0}{n}2^i$\\
	      $ \sumatoria{i=0}{n}2^i \stackrel{q\neq1} = \frac{\red{2}^{n+1} - 1}{\red{$2$} - 1} = 2^{n+1} - 1 $

	\item $\sumatoria{i=1}{n} q^i$\\
	      $\sumatoria{i=1}{n} q^i = \red{$-1 + 1$} + \sumatoria{i=1}{n} q^i = \red{$-1$} + \sumatoria{i = \red{$0$}}{n} q^i =
		      \llave{lll}{
			      n + 1 \red{$-1$} = n & \text{si} & q = 1\\
			      \frac{q^{n+1}-1}{q-1} \red{$-1$} = \frac{q^{n+1} - q}{q-1} & \text{si} & q \distinto 1\\
		      }$

	\item \hacer
	\item \hacer
\end{enumerate}

%5
\ejercicio
\begin{enumerate}[label=\roman*)]
	\item
	      \hacer

	\item $\underbrace{S = \frac{N(N+1)}{2} = \sumatoria{1}{N} i }_{Gauss} \to \sumatoria{1}{n} 2i -1 = 2 \sumatoria{1}{n}i - \sumatoria{1}{n} 1 = 2 \frac{n (n+1)}{2} - n = n^2 + n -n = n^2 \checkmark $

	\item $
		      \llaves{ l }{
			      \text{Primer caso } n = 1 \to \sumatoria{1}{1} 2i -1 = 1 = 1^2 \checkmark\\
			      \text{Paso inductivo } n = h \to \sumatoria{1}{k} 2i -1 = k^2 \checkmark \entonces \sumatoria{1}{k+1} 2i -1 \stackrel{\green{?}}= (k+1)^2\\
			      \sumatoria{1}{k+1} 2i -1 =
			      \HI{
				      \sumatoria{1}{k} 2i -1
			      } + \kmasuno{
				      2(k+1) -1
			      } = k^2 + 2k + 1 = (k+1)^2 \green{\checkmark}
		      } \to \boxed{\sumatoria{i = 1}{n} (2i - 1) = n^2}$
\end{enumerate}

%6
\ejercicio
\hacer

%7
\ejercicio
\begin{enumerate}[label=\roman*)]
	\item $\llave{ l }{
			      \text{Primer caso } n = 1 \to \sumatoria{1}{1} (-1)^{i+1} i^2 = (-1)^2 \cdot 1 = 1 \checkmark\\
			      \text{Paso inductivo }
			      \llave{ l }{
				      n = k \to \sumatoria{1}{k} (-1)^{i+1} i^2 = (-1)^{k+1} \frac{k(k+1)}{2} \\
				      \entonces\\
				      n = k+1 \to \sumatoria{1}{k+1}  (-1)^{i+1} i^2 \eq?= (-1)^{(k+1)+1} \frac{(k+1)(k+2)}{2}\\
				      \to \sumatoria{1}{k+1}  (-1)^{i+1} i^2 =
				      \HI{
					      \sumatoria{1}{k} (-1)^{i+1} i^2
				      } +
				      \kmasuno{
					      (-1)^{k+2} (k+1)^2
				      } =\\
				      (-1)^{k+1} \frac{k(k+1)}{2} + (-1)^k (-1)^2 (k+1)^2 \flecha{acomodar}[fáctor cómun] (-1)^k (k+1)\left[ -\frac{k}{2} + (k+1) \right] =\\
				      (-1)^k (k+1)\frac{(k+2)}{2} \checkmark
			      }
		      }\\ \to
		      \boxed{\sumatoria{i=1}{n} (-1)^{i+1} i^2 = (-1)^{n+1} \frac{n(n+1)}{2}}
	      $

	\item
	      \hacer

	\item
	      \hacer

	\item
	      $\productoria{i=1}{n} \parentesis{ 1 + a^{2^{i-1}} } = \frac{1-a^{2^n}}{1-a}$\\
	      $\llave{l}{
		      \text{Primer caso } n = 1 \to \productoria{i=1}{1} \parentesis{ 1 + a^{2^{i-1}} } = 1 + a^{2^0} = \magenta{$1 + a$} = \frac{1-a^{2^1}}{1 - a} = \frac{(1-a)(1+a)}{1-a} = \magenta{$1 + a$} \checkmark \\
		      \text{Paso inductivo } n = k \to \productoria{i=1}{k} \parentesis{ 1 + a^{2^{i-1}} } = \frac{1-a^{2^k}}{1-a} \entonces n = k+1 \to  \productoria{i=1}{k+1} \parentesis{ 1 + a^{2^{i-1}} } \eq?= \frac{1-a^{2^{k+1}}}{1-a}\\
		      \llave{l}{
		      \productoria{i=1}{k+1} \parentesis{ 1 + a^{2^{i-1}} } =
		      \HI{ 
          \productoria{i=1}{k} \parentesis{ 1 + a^{2^k}}
          } \cdot 
          \kmasuno{
            1 + a^{2^{i-1}}
          }  =
		      \frac{1-a^{2^k}}{1-a} \cdot 1 + a^{2^k} \flecha{diferencia}[de cuadrados] \frac{1 - \parentesis{ a^{2^k}}^2}{1-a} =\\
		      \frac{1 - a^{2 \cdot 2^k}}{1-a} = \frac{1 - a^{2^{k+1}}}{1-a}\checkmark
		      }
		      }
	      $



	\item
	      $\productoria{i=1}{n} \frac{n+i}{2i-3} = 2^n (1 -2n)$\\
	      En este ejercicio conviene abrir la productoria y acomodar los factores. Por inducción:\\
	      $\llave{l}{
			      p(n):\ \productoria{i=1}{n} \frac{n+i}{2i-3} = 2^n (1 -2n)  \\
			      \textit{Caso Base: } p(1) \text{ V?} \to \productoria{i=1}{1} \frac{1+i}{2i-3} = \frac{1+1}{2 \cdot 1 - 3} = 2^1 (1 - 2\cdot 1) = -2\\
			      \textit{Paso inductivo: Supongo } p(k) \text{ Verdadero } \flecha{quiero ver}[que] p(k+1) \text{ Verdadero para algún } k \en \naturales.\\
			      \textit{Hipótesis inductiva: Supongo } \productoria{i=1}{k} \frac{k+i}{2i-3} = 2^k (1 -2k), \qvq   \productoria{i=1}{k+1} \frac{k+1+i}{2i-3} = 2^{k+1} (1 -2(k+1))\\

			      \llave{l}{
				      \productoria{i=1}{k} \frac{k+i}{2i-3} = \frac{k+1}{2 \cdot 1 - 3} \cdot \frac{k+2}{2 \cdot 2 - 3} \cdot \frac{k+3}{2 \cdot 3 - 3} \cdots \frac{2k}{2 \cdot k - 3} = 2^k(1 - 2k)\\
				      \productoria{i=1}{k+1} \frac{k+1+i}{2i-3} = \frac{k+2}{2 \cdot 1 - 3} \cdot \frac{k+3}{2 \cdot 2 - 3} \cdots \frac{k+1 + (k-1)}{2(k-1) - 3} \cdot \frac{k+1 + k}{2k - 3}\cdot \frac{k+1 + (k+1)}{2(k + 1) - 3} \\
				      \flecha{Masajear: multiplico por $1 = \frac{\cyan{$k+1$}}{\cyan{$k+1$}}$}[corro los denominadores una fracción hacia $\leftarrow$]
				      \frac{\cyan{$k+1$}}{\cyan{$k+1$}} \cdot \frac{1}{2 \cdot 1 - 3} \cdot \frac{k+2}{2 \cdot 2 - 3} \cdot \frac{k + 3}{2 \cdot 3 - 3} \cdots \frac{2 k}{2k - 3} \cdot \frac{2k + 1}{2(k+1) - 3}  \cdot \frac{2k+2}{1} = \\
				      \flecha{acomodo para que}[aparezca la HI]
				      \HI{
					      \textstyle \frac{\cyan{$k+1$}}{2 \cdot 1 - 3} \cdot \frac{k+2}{2 \cdot 2 - 3} \cdot \frac{k + 3}{2 \cdot 3 - 3} \cdots \frac{2 k}{2k - 3} \cdot \frac{2k + 1}{2(k+1) - 3}
				      }  \cdot \frac{2k+2}{\cyan{$k+1$}} =\\
				      = 2^k (1 -2k) \cdot \frac{2k + 1}{2(k+1) - 3}  \cdot \frac{2k+2}{\cyan{$k+1$}} = 2^k \cancel{(1 - 2k)} \cdot \frac{2k + 1}{(-1)\cancel{(1 - 2k)}}  \cdot \frac{2\cancel{(k + 1)}}{\cancel{\cyan{$k + 1$}}} = 2^{k+1}(-1)(2k + 1)=\\
				      = 2^{k+1} \parentesis{1 - 2(k+1)} \checkmark

			      }
		      }$
	      Como $p(1)$ es verdadero y $p(k)$ es verdadero y $p(k+1)$ también lo es, por el principio de inducción $p(n)$ es verdadera $\paratodo n\en \naturales $
\end{enumerate}

%8
\ejercicio
Sea $a,\, b \en \reales$. Probar que para todo $n \en \naturales,\, a^n - b^n = (a-b) \sumatoria{i = 1}{n}a^{i-1}b^{n-i}$. Deducir la fórmula de la serie
geométrica: para todo $a \neq 1,\, \sumatoria{i = 0}{n}a^i = \frac{a^{n+1} - 1}{a-1}$.\\
$\llave{ l }{
		\text{Primer paso: } n = 1 (a-b) \sumatoria{1}{1} a^{i-1} \cdot b^{1-1} = a - b = a^1 - b^1 \checkmark\\
		\text{Paso inductivo: } n = k  a^k - b^k = (a-b) \sumatoria{i = 1}{k} a^{i-1} \cdot b^{k-i} \entonces
		a^{k+1} - b^{k+1} \eq?= (a-b) \sumatoria{i = 1}{k+1} a^{i-1} \cdot b^{k+1-i}\\
		\llave{l}{
			(a-b) \sumatoria{i = 1}{k+1} a^{i-1} \cdot b^{k+1-i} =
			(a-b) \sumatoria{i = 1}{k} a^{i-1} \cdot \underbrace{b^{k+1-i}}_{b\cdot b^{k-i}} + 
      \kmasuno{
        (a - b) a^k \cdot b^{k+1-(k+1)}
      } = \\
			b \cdot 
      \HI{
				(a-b) \sumatoria{i = 1}{k} a^{i-1} \cdot b^{k-i}
			} + (a - b) a^k \eqHI= b \cdot a^k - b^k + (a - b) a^k = a^{k+1} - b^{k+1}\checkmark
		}\\
	}$\\
Para deducir la fórmula de la serie geométrica $b = 1 \to (a-1) \sumatoria{i=1}{n} a^{i-1} = a^n - 1 \to\\
	\llave{ l }{
		(a-1) \sumatoria{1}{n} a^{i-1} =(a-1) \cdot (1 + a + a^2 + \cdots + a^{n-1})  = a^n - 1 \flecha{multiplico por $a$ y}[divido por $(a - 1)$ M.A.M.]\\
		\sumatoria{1}{n} a^i = a + a^2 + \cdots + a^n  = \frac{a^{n+1} - a}{a-1} \flecha{sumo un $1$}[M.A.M.]
		\sumatoria{\magenta{$i = 0$}}{n} a^i = 1 + a + a^2 + \cdots + a^n   = \frac{a^n - a}{a-1} + 1 \to\\
		\boxed{ \frac{a^n + 1}{a-1} =  \sumatoria{i = 0}{n} a^i  }
	}$

%9
\ejercicio

%10
\ejercicio

%11
\ejercicio

%12
\ejercicio

%13
\ejercicio

%14
\ejercicio
Probar que para todo $n \geq 3$ vale que:
\begin{enumerate}[label=\roman*)]
	\item La cantidad de diagonales de un polígono de $n$ lados es $\frac{n(n-3)}{2}$.\\
	      Ejercicio donde hay que encontrar una fórmula a partir de algún método \textit{creativo} para luego probar por inducción.\\
	      \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
		      \coordinate (n) at (0,0);
		      \coordinate (1) at (2,0);
		      \coordinate (2) at (3,1.5);
		      \coordinate (3) at (3.5,2.5);
		      \coordinate (k) at (2.5,3.8);
		      \coordinate (n-3) at (0.5,4);
		      \coordinate (n-2) at (-1,3.2);
		      \coordinate (n-1) at (-2,2);

		      \foreach \point/\position in {n/below left, 1/below, 2/right, 3/right, k/above right, n-3/above, n-2/above left, n-1/left}
			      {
				      \fill[OliveGreen] (\point) circle (3pt) node [\position] {$\point$};
				      \draw[dashed, magenta] (n) -- (\point);
			      }
		      \draw[dashed, green] (n-1) -- (1);
		      \draw[ultra thick, cyan] (n) -- (1) -- (2) -- (3) -- (k) -- (n-3) -- (n-2) -- (n-1) -- cycle;

		      \begin{scope}[xshift=8cm]
			      \coordinate (n) at (0,0);
			      \coordinate (1) at (2,0);
			      \coordinate (2) at (3,1.5);
			      \coordinate (3) at (3.5,2.5);
			      \coordinate (k) at (2.5,3.8);
			      \coordinate (n-3) at (0.5,4);
			      \coordinate (n-2) at (-1,3.2);
			      \coordinate (n-1) at (-2,2);
			      \foreach \point/\position in {n/below left, 1/below, 2/right, 3/right, k/above right, n-3/above, n-2/above left, n-1/left}
				      {
					      \fill[OliveGreen] (\point) circle (3pt) node [\position] {$\point$};
				      }
		      \end{scope}

		      \draw[ultra thick, red] (n-1) -- (1) -- (2) -- (3) -- (k) -- (n-3) -- (n-2) -- (n-1) -- cycle;

	      \end{tikzpicture}\\
	      Se desprende del gráfico el siguiente razonamiento: En el polígono \cyan{cyan} de $n$ lados voy a tener una cantidad de
	      diagonales dada por la sucesión $d_n$. El polígono \red{rojo} me genera polígono que tiene un lado menos y
	      un lado menos, cantidad que viene determinada por $d_{n-1}$. Las líneas punteadas son las diagonales de $d_n$ que no estarán en
	      $d_{n-1}$. Ahora voy a encontrar una relación entre ambas sucesiones. Al sacan un lado pierdo las \magenta{diagonales} desde $2$ hasta $n-2$ que
	      serían $n - 3$ en total y además pierdo la {\color{green}diagonal} que conectan el vértice $1$ con el $n-1$:
	      ${\color{cyan}d_n} = {\color{red}d_{n-1}} + {\color{green}1} +{\color{magenta}n-2} = d_{n-1} + n - 1$
	      $\to {d_n = d_{n-1} + n - 1}$\\
	      Ahora inducción:\\
	      $p(n): d_n = \frac{n(n-3)}{2} \paratodo n \geq 3\\
		      \llave{l}{
		      \textit{Caso Base: } p(3) \V? \to \frac{3(3-3)}{2} = 0,\text{ lo cual es verdad para el triángulo.\checkmark}\\
		      \textit{Paso inductivo: } p(k) \text{ es verdadero para algún } k \en \enteros_{\geq 3} \entonces p(k+1) \V?\\
		      \textit{Hipótesis Inductiva: } d_k = \frac{k(k-3)}{2} \entonces d_{k+1} = \frac{(k+1)(k-2)}{ 2 } \\
		      d={k+1} \eqDef = d_k + k-1 \eqHI = \frac{k(k-3)}{2} + k-1 = \frac{k^2 - k - 2}{2} = \frac{(k-2)(k+1)}{2} \checkmark\\
		      }\\
	      $
	      Como $p(3) \y p(k) \y p(k+1)$ resultaron verdaderas, por el principio de inducción $p(n)$ es verdadera $\paratodo n \en \naturales_{\geq3}$

	\item la suma de los ángulos interiores de un polígono de $n$ lados es $\pi(n-2)$.\\
	      \begin{tikzpicture}[scale=0.9]
		      \coordinate (n) at (0,0);
		      \coordinate (1) at (2,0);
		      \coordinate (2) at (3.2,1.5);
		      \coordinate (3) at (3.7,2.8);
		      \coordinate (k) at (2.5,3.8);
		      \coordinate (n-3) at (0.5,4);
		      \coordinate (n-2) at (-1,3.2);
		      \coordinate (n-1) at (-2,2);

		      \foreach \point/\position in {n/below left, 1/below, 2/right, 3/right, k/above right, n-3/above, n-2/above left, n-1/left}
			      {
				      \fill[OliveGreen] (\point) circle (3pt) node [\position] {$\point$};
			      }
		      \draw[dashed, green] (n-1) -- (1);
		      \draw[ultra thick, cyan] (n) -- (1) -- (2) -- (3) -- (k) -- (n-3) -- (n-2) -- (n-1) -- cycle;


		      \draw[dashed, green] (n-1) -- (1);
		      \draw[ultra thick, cyan] (n) -- (1) -- (2) -- (3) -- (k) -- (n-3) -- (n-2) -- (n-1) -- cycle;

		      \pic [draw, angle eccentricity=1.5] {angle = 1--n--n-1};
		      \pic [draw, angle eccentricity=1.5] {angle = 2--1--n};
		      \pic [draw, angle eccentricity=1.5] {angle = 3--2--1};
		      \pic [draw, angle eccentricity=1.5] {angle = k--3--2};
		      \pic [draw, angle eccentricity=1.5] {angle = n-3--k--3};
		      \pic [draw, angle eccentricity=1.5] {angle = n-2--n-3--k};
		      \pic [draw, angle eccentricity=1.5] {angle = n-1--n-2--n-3};
		      \pic [draw, angle eccentricity=1.5] {angle = n--n-1--n-2};

		      \pic [draw, red, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = n-1--1--n};
		      \pic [draw, red, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.7cm] {angle = 1--n--n-1};
		      \pic [draw, red, angle eccentricity=1.5, angle radius=1cm] {angle = n--n-1--1};
	      \end{tikzpicture}\\
	      En este caso estoy generando la suma de los ángulos internos de 2 polígonos, uno con $\alpha_n$ de $n$ lados y otro con $n-1, \alpha_{n-1}$
	      Es más claro en este caso que al sacarle un lado, estoy robádo un triángulo que tiene como suma de sus ángulos internos $\pi$, entonces afirmo
	      $\alpha_{n+1} = \alpha_n + \pi $. Ahora pruebo por inducción lo pedido.
	      $p(n): \alpha_n = \pi(n-2) \paratodo n \geq 3$\\
	      $ \llave{l}{
			      \textit{Caso Base: } p(3) \V? \to \pi(3-2) = \pi, \text{ lo cual es verdad para el triángulo.\checkmark}\\
			      \textit{Paso inductivo: } p(k) \text{ es verdadero para algún } k \en \enteros_{\geq 3} \entonces p(k+1) \V?\\
			      \textit{Hipótesis Inductiva: } \alpha_k = \pi(k-2) \entonces \alpha_{k+1} = \pi(k-1) \\
			      \llaves{l}{
				      \alpha_k \eqDef = \alpha_{k+1} - \pi\\
				      \alpha_k \eqHI= \pi(k-2)\\
			      } \to \alpha_{k+1} = \pi(k-2) + \pi = \pi(k-1)\checkmark
		      }$\\
	      Como $p(3) \y p(k) \y p(k+1)$ resultaron verdaderas, por el principio de inducción $p(n)$ es verdadera $\paratodo n \en \naturales_{\geq3}$\\
\end{enumerate}

\separador

\textit{Recurrencia}


%15
\ejercicio

%16
\ejercicio

%17
\ejercicio
...

\update
\end{document}
