\begin{enunciado}{\ejercicio}
Probar que las siguientes desigualdades son verdaderas para todo $n \in \mathbb{N}$
\begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[label=\roman*)]
        \item $3^n + 5^n \leq 2^{n+2}$ 
        \item $3^n \leq n^3$ 
        \item $\displaystyle \sum_{i=1}^{n} \frac{n+i}{i+1} \leq 1 + n(n-1)$ 
        \item $\displaystyle \sum_{i=1}^{2n} \frac{i}{2^i} \leq n$
        \item $\displaystyle \sum_{i=1}^{2^n} \frac{1}{2i-1} > \frac{n+3}{4}$
        \item $\displaystyle \sum_{i=1}^{n} \frac{1}{i!} \leq 2 - \frac{1}{2^{n-1}}$
        \item $\displaystyle \prod_{i=1}^{n} \frac{4i-1}{n+i} \geq 1$
    \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{enunciado}

\begin{enumerate}[label=\roman*)]
    \item $P(n): 3^n + 5^n \geq 2^{n+2},\ n \in \mathbb{N}$
    \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
        \item Caso base, $n = 1$:
        \begin{align*}
            P(1)&: 3^1 + 5^1 \geq 2^{1+2} \\
            P(1)&: 8 \geq 8 \implies P(1): V
        \end{align*}
        \item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
        \begin{enumerate}
            \item[HI.] $P(n): V$
            \item[TI.] $P(n+1): 2^{n+3} \leq 3^{n+1} + 5^{n+1}$  
        \end{enumerate}

        Desarrollemos el lado izquierdo de la desigualdad: 
        \begin{align*}
            2^{n+3} &= 2 \cdot 2^{n+2} \overset{HI}{=} 2 \cdot (3^n + 5^n) = 2 \cdot 3^n + 2 \cdot 5^n \leq
            3 \cdot 3^n + 5 \cdot 5^n = 3^{n+1} + 5^{n+1} \\
            2^{n+3} &\leq 3^{n+1} + 5^{n+1} \\
           \implies &P(n+1): V
        \end{align*}         
    \end{enumerate}

    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $\forall n \in \mathbb{N}, \ P(n): V$.


    \item $P(n): 3^n \geq n^3, \ n \in \mathbb{N}$.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
        \item Caso base, $n = 1$:
        \begin{align*}
            P(1)&: 3^1 \geq 1^3 \\ 
            P(1)&: 3 \geq 1 \implies P(1): V
        \end{align*}
        \item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
        \begin{enumerate}
            \item[HI.] $P(n): V$
            \item[TI.] $P(n+1): 3^{n+1} \geq (n+1)^3$  
        \end{enumerate}

        Desarrollemos el lado izquierdo de la desigualdad:
        \begin{align*}
             &3^{n+1} = 3 \cdot 3^n \overset{\text{HI}}{\geq} 3 \cdot n^3 \overset{\text{Aux}}{\geq} (n+1)^3, \ n \geq 3 \\
             &3^{n+1} \geq (n+1)^3, \ n \geq 3 \\
            \implies &P(n+1): V, \ n \geq 3
        \end{align*}
    \end{enumerate}

    Hemos probado el caso base y el paso inductivo, este último para los $n \geq 3$. Como solo probamos el paso 
    inductivo para $n \geq 3$, deberiamos ver que $P(2)$ y $P(3)$ son verdaderas.
        \begin{align*}
            P(2)&: 3^2 \geq 2^3 \implies P(2): 9 \geq 9 \implies P(2): V \\
            P(3)&: 3^3 \geq 3^3 \implies P(3): V 
        \end{align*}
    Tenemos que 

    $P(1): V \land \ P(2): V \land  P(3): V \\
    \text{si } n \geq 3, \ P(n): V \implies P(n+1): V$ 

    Concluimos que $\forall n \in \mathbb{N}, \ P(n): V$. 

    \subsubsection*{Auxiliar}
    $3n^3 \geq (n+1)^3 \Longleftrightarrow \sqrt[3]{3n^3} \geq \sqrt[3]{(n+1)^3} \Longleftrightarrow 
    \sqrt[3]{3}n \geq n+1 \Longleftrightarrow \sqrt[3]{3}n - n \geq 1 \\
    \Longleftrightarrow n(\sqrt[3]{3} - 1) \geq 1 \Longleftrightarrow \displaystyle n \geq \frac{1}{\sqrt[3]{3} - 1} 
    \approx 2.6 \Longleftrightarrow n \geq 3$ \\
    $\therefore 3n^3 \geq (n+1)^3 \Longleftrightarrow n \geq 3$


    \item $P(n): \displaystyle \sum_{i=1}^{n} \frac{n+i}{1+i} \leq 1 + n(n-1), \ n \in \mathbb{N}$.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
        \item Caso base, $n = 1$:
        \begin{align*}
            P(1)&: \sum_{i=1}^{1} \frac{1+i}{1+i} \leq 1 + 1(1-1) \\
            P(1)&: \frac{1+1}{1+1}\leq 1 \implies P(1): V
        \end{align*}
        \item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
        \begin{enumerate}
            \item[HI.] $P(n): V$
            \item[TI.] $\displaystyle \sum_{i=1}^{n+1} \frac{n+1+i}{1+i} \leq 1 + (n+1)n$ 
        \end{enumerate}

        Desarrollemos el lado izquierdo de la desigualdad:
        \begin{align*}
            &\sum_{i=1}^{n+1} \frac{n+1+i}{1+i} = \frac{2(n+1)}{n+2} + \sum_{i=1}^{n} \frac{n+1+i}{1+i} 
            = \frac{2(n+1)}{n+2} + \sum_{i=1}^{n} \left(\frac{1}{1+i} + \frac{n+i}{1+i} \right) \\
            &= \frac{2(n+1)}{n+2} + \sum_{i=1}^{n} \frac{1}{1+i} + \sum_{i=1}^{n} \frac{n+i}{1+i} 
            \overset{\text{Aux}}{\leq} \frac{2\cancelto{1}{(n+1)}}{\cancelto{1}{(n+1)}} + \sum_{i=1}^{n} 1 
            + \sum_{i=1}^{n} \frac{n+i}{1+i} \overset{*}{=} \\
            &\overset{*}{=} 2 + n + \sum_{i=1}^{n} \frac{n+i}{1+i} \overset{\text{HI}}{\leq} 2 + n + 1 + n(n-1) 
            = 2 + n + 1 + n^2 - n \overset{**}{=}\\ 
            &\overset{**}{=} 1 + n^2 + 2 \overset{(2 \leq n)}{\leq} 1 + n^2 + n = 1 + (n+1)n \\
            \implies & \sum_{i=1}^{n+1} \frac{n+1+i}{1+i} \leq 1 + (n+1)n, \text{ si } n \geq 2 \\
            \implies & P(n+1): V,\text{ si } n \geq 2                                                                                    
        \end{align*}
    \end{enumerate}

    Hemos probado el caso base y el paso inductivo, este último para los $n \geq 2$. Como solo probamos el paso 
    inductivo para $n \geq 2$, deberiamos ver que $P(2)$ es verdadera.
    \begin{align*}
        P(2)&: \sum_{i=1}^{2} \frac{2+i}{1+i} \leq 1 + 2(2-1) \\
        P(2)&: \frac{2+1}{1+1} + \frac{2+2}{1+2} \leq 3 \\
        P(2)&: \frac{17}{6} \leq 3 \implies P(2): V
    \end{align*}
    Tenemos que

    $P(1): V \land P(2): V \\
    \text{si } n \geq 2, \ P(n): V \implies P(n+1): V$ 

    Concluimos que $\forall n \in \mathbb{N}, \ P(n): V$.

    \subsubsection*{Auxiliar}
    Acotemos $1/(n+2)$
    \begin{align*}
        n+1 \leq n + 2 , \ \forall n \in \mathbb{N} \Longleftrightarrow \frac{1}{n+2} \leq \frac{1}{n+1}, 
        \ \forall n \in \mathbb{N}
    \end{align*}

    Acotemos la sumatoria 
    \begin{align*}
        \frac{1}{1+i} \leq 1, \ \forall i \in \mathbb{N} \implies \sum_{i=1}^{n} \frac{1}{1+i} \leq \sum_{i=1}^{n} 1
    \end{align*}

    \item $P(n): \displaystyle \sum_{i=n}^{2n} \frac{i}{2^i} \leq n, \ n \in \mathbb{N}$.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
        \item Caso base, $n = 1$:
        \begin{align*}
            P(1)&: \sum_{i=1}^{2 \cdot 1} \frac{i}{2^i} \leq 1 \\
            P(1)&: \frac{1}{2} + \frac{2}{4} \leq 1 \implies P(1): V
        \end{align*}
        \item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
        \begin{enumerate}
            \item[HI.] $P(n): V$
            \item[TI.] $P(n+1): \displaystyle \sum_{i=n+1}^{2(n+1)} \frac{i}{2^i} \leq n+1$ 
        \end{enumerate}

        Desarrollemos el lado izquierdo de la desigualdad:
        \begin{align*}
            \sum_{i=n+1}^{2(n+1)} \frac{i}{2^i} &= \frac{2n+2}{2^{2n+2}} + \frac{2n+1}{2^{2n+1}} 
            + \sum_{i=n+1}^{2n} \frac{i}{2^i} = \frac{n}{2^n} - \frac{n}{2^n} + \frac{2n+2}{2^{2n+2}} 
            + \frac{2n+1}{2^{2n+1}} + \sum_{i=n+1}^{2n} \frac{i}{2^i} \\
            &= - \frac{n}{2^n} + \frac{2n+2}{2^{2n+2}} + \frac{2n+1}{2^{2n+1}} + \sum_{i=n}^{2n} \frac{i}{2^i} 
            = - \frac{2^{n+2}}{2^{n+2}}\frac{n}{2^n} + \frac{2n+2}{2^{2n+2}} + \frac{2}{2}\frac{2n+1}{2^{2n+1}} 
            + \sum_{i=n}^{2n} \frac{i}{2^i} \\
            &= - \frac{4n 2^n}{2^{2n+2}} + \frac{2n+2}{2^{2n+2}} + \frac{4n+2}{2^{2n+2}} 
            + \sum_{i=n}^{2n} \frac{i}{2^i} = \frac{-4n 2^n + 6n + 4}{2^{2n+2}} + \sum_{i=n}^{2n} \frac{i}{2^i} 
            \overset{\text{HI}}{\leq} \\
            &\overset{\text{HI}}{\leq} \frac{-4n 2^n + 6n + 4}{2^{2n+2}} + n 
            \overset{\text{Aux}}{\leq} 1 + n, \ n \geq 2 \\
            \implies \sum_{i=n+1}^{2(n+1)} \frac{i}{2^i} &\leq n + 1, \ n \geq 2 \implies P(n+1): V, \ n \geq 2
        \end{align*}

    \end{enumerate}

    Hemos probado el caso base y el paso inductivo, este último para los $n \geq 2$. Como solo probamos el paso 
    inductivo para $n \geq 2$, deberiamos ver que $P(2)$ es verdadera. 
    \begin{align*}
        P(2)&: \sum_{i=2}^{2 \cdot 2} \frac{i}{2^i} \leq 2 \\
        P(2)&: \frac{2}{4} + \frac{3}{8} + \frac{4}{16} \leq 2 \\
        P(2)&: \frac{9}{8} \leq 2 \implies P(2): V
    \end{align*}
    
    Tenemos que

    $P(1): V \land P(2): V \\
    \text{si } n \geq 2, \ P(n): V \implies P(n+1): V$ 

    Concluimos que $\forall n \in \mathbb{N}, \ P(n): V$.

    \subsubsection*{Auxiliar}
    Acotemos el termino $-4n 2^n$
    \begin{align*}
        -4n 2^n \leq -4n \cdot 2 = -8n \implies -4n 2^n \leq -8n
    \end{align*}

    Usemos esto para acotar toda la fracción
    \begin{align*}
        \frac{-4n 2^n + 6n + 4}{2^{2n+2}} \leq \frac{-8n + 6n + 4}{2^{2n+2}} \leq \frac{-2n + 4}{2^{2n+2}}
        \overset{(n \geq 2)}{\leq} \frac{1}{2^{2n+2}} \leq 1
    \end{align*}
    
    Por último, veamos porque $-2n+4 \leq 1$
    \begin{align*}
        -2n + 4 &\leq 0 \Longleftrightarrow -2n \leq -4 \Longleftrightarrow n \geq \frac{-4}{-2} 
        \Longleftrightarrow n \geq 2 \\
        -2n + 4 &\leq 0, \text{ si } n \geq 2 \implies -2n + 4 \leq 1, \text{ si } n \geq 2
    \end{align*}


    \item $P(n): \displaystyle \sum_{i=1}^{2^n} \frac{1}{2i-1} > \frac{n+3}{4}, \ n \in \mathbb{N}$.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
        \item Caso base, $n = 1$:
        \begin{align*}
            P(1)&: \sum_{i=1}^{2^1} \frac{1}{2i-1} > \frac{1+3}{4} \\
            P(1)&: \frac{1}{1} + \frac{1}{3} > 1  \implies P(1): V
        \end{align*}

        \item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
        \begin{enumerate}
            \item[HI.] $P(n): V$
            \item[TI.] $P(n+1): \displaystyle \sum_{i=1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} > \frac{n+4}{4}$ 
        \end{enumerate}

        Desarrollemos el lado derecho de la desigualdad:
        \begin{align*}
            \frac{n+4}{4} &= \frac{1}{4} + \frac{n+3}{4} \overset{\text{HI}}{<} \frac{1}{4} + \sum_{i=1}^{2^n} 
            \frac{1}{2i-1} = \frac{1}{4} + \sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} - \sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} 
            \frac{1}{2i-1} + \sum_{i=1}^{2^n} \frac{1}{2i-1} \overset{*}{=} \\
            &\overset{*}{=} \frac{1}{4} - \sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} + \sum_{i=1}^{2^{n+1}} 
            \frac{1}{2i-1} \overset{\text{Aux.1}}{<} 0 + \sum_{i=1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} = \sum_{i=1}^{2^{n+1}} 
            \frac{1}{2i-1} \\
            \implies \frac{n+4}{4} &< \sum_{i=1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} \implies P(n+1):V
        \end{align*}
    \end{enumerate}

    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $\forall n \in \mathbb{N}, \ P(n): V$.
    
    \subsubsection*{Auxiliar 1}
    \begin{align*}
        \sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} &= \frac{1}{2^{n+1}+1} + \frac{1}{2^{n+1}+3} + \dots 
        + \frac{1}{2^{n+1}-1} > \frac{1}{2^{n+2}} + \frac{1}{2^{n+2}} + \dots + \frac{1}{2^{n+2}} 
        \overset{*}{=}\\
        &\overset{*}{=} \sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2^{n+2}} = \frac{1}{2^{n+2}} \sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} 1 
        \overset{\text{Aux.2}}{=}
        \frac{1}{2^{n+2}} 2^n = \frac{\cancelto{1}{2^n}}{2^2\cancelto{1}{2^n}} = \frac{1}{4} \\
        \implies \sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} &> \frac{1}{4} 
        \implies -\sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} < -\frac{1}{4} 
        \implies \frac{1}{4} -\sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1} < 0
    \end{align*}
    
    \subsubsection*{Auxiliar 2}

    Cantidad de sumandos en una sumatoria
    \begin{align*}
        \sum_{i=A}^{B}a_i = a_A + \dots + a_B \\
        \# Elementos = \sum_{i=A}^{B}1 = B + 1 - A
    \end{align*}

    Calculemos la cantidad de sumandos en $\displaystyle \sum_{i=2^n + 1}^{2^{n+1}} \frac{1}{2i-1}$
    \begin{align*}
        B = 2^{n+1}, A = 2^n + 1 \implies &\# Elementos = B + 1 - A = 2^{n+1} + 1  - (2^n + 1) 
        = 2 \cdot 2^n + 1 - 2^n -1 \\
        \implies &\# Elementos = 2^n
    \end{align*}


    \item $P(n):\displaystyle \sum_{i=1}^{n} \frac{1}{i!} \leq 2 - \frac{1}{2^{n-1}}, \ n \in \mathbb{N}$.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
        \item Caso base, $n = 1$:
        \begin{align*}
            P(1)&: \sum_{i=1}^{1} \frac{1}{i!} \leq 2 - \frac{1}{2^{1-1}} \\
            P(1)&: \frac{1}{1} \leq 1 \implies P(1):V
        \end{align*}
        \item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
        \begin{enumerate}
            \item[HI.] $P(n): V$
            \item[TI.] $P(n+1): \displaystyle \sum_{i=1}^{n+1} \frac{1}{i!} \leq 2 - \frac{1}{2^{n}}$
        \end{enumerate}

        Desarrollemos el lado izquierdo de la desigualdad:
        \begin{align*}
            \sum_{i=1}^{n+1} \frac{1}{i!} &= \frac{1}{(n+1)!} + \sum_{i=1}^{n} \frac{1}{i!} \overset{\text{HI}}{\leq}
            \frac{1}{(n+1)!} + 2 - \frac{1}{2^{n-1}} = \frac{1}{(n+1)!} + 2 - \frac{2}{2^{n}} \overset{*}{=} \\
            &\overset{*}{=}  2 - \frac{1}{2^{n}} - \frac{1}{2^{n}} + \frac{1}{(n+1)!} \overset{\text{Aux}}{\leq}
            2 - \frac{1}{2^{n}} - \frac{1}{2^{n}} + \frac{1}{2^{n}} = 2 - \frac{1}{2^{n}} \\
            \implies \sum_{i=1}^{n+1} \frac{1}{i!} &\leq 2 - \frac{1}{2^{n}} \implies P(n+1):V
        \end{align*}
    \end{enumerate}

    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $\forall n \in \mathbb{N}, \ P(n): V$.
    
    \subsubsection*{Auxiliar}
    \begin{align*}
        \frac{1}{(n+1)!} \leq \frac{1}{2^n} \Longleftrightarrow 2^n \leq (n+1)!
    \end{align*}
    Probemos esto último usando inducción. Sea $Q(n): 2^n \leq (n+1)!, \ n \in \mathbb{N}$.

    \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
        \item Caso base, $n = 1$:
        \begin{align*}
            Q(1)&: 2^1 \leq (1+1)! \\
            Q(1)&: 2 \leq 2 \implies Q(1):V
        \end{align*}
        \item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
        \begin{enumerate}
            \item[HI.] $Q(n): V$
            \item[TI.] $Q(n+1): 2^{n+1} \leq (n+2)! $ 
        \end{enumerate}

        Desarrollemos el lado izquierdo de la desigualdad:
        \begin{align*}
            2^{n+1} &= 2 \cdot 2^n \overset{\text{HI}}{\leq} 2 (n+1)! \overset{(2\leq n+2)}{\leq} (n+2)(n+1)! = (n+2)! \\
            \implies 2^{n+1} &\leq (n+2)! \implies Q(n+1):V
        \end{align*}
    \end{enumerate}
    
    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $\forall n \in \mathbb{N}, \ Q(n): V$.
    

    \item $P(n): \displaystyle \prod_{i=1}^{n}\frac{4i-1}{n+i} \geq 1, \ n \in \mathbb{N}$.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*)]
        \item Caso base, $n = 1$:
        \begin{align*}
            P(1)&: \prod_{i=1}^{1}\frac{4i-1}{1+i} \geq 1 \\
            P(1)&: \frac{3}{2} \geq 1 \implies P(1): V
        \end{align*} 
        \item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
        \begin{enumerate}
            \item[HI.] $P(n): V$
            \item[TI.] $P(n+1): \displaystyle \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+1+i} \geq 1 $ 
        \end{enumerate}

        Desarrollemos el lado derecho de la desigualdad:
        \begin{align*}
            1 &\overset{\text{HI}}{\leq} \prod_{i=1}^{n}\frac{4i-1}{n+i} = \frac{4(n+1)-1}{4(n+1)-1} \cdot
            \frac{n + (n+1)}{n + (n+1)} \cdot \prod_{i=1}^{n}\frac{4i-1}{n+i} \overset{*}{=} \\
            &\overset{*}{=}\frac{n+(n+1)}{4(n+1)-1} \cdot
            \frac{4(n+1)-1}{n+(n+1)} \cdot \prod_{i=1}^{n}\frac{4i-1}{n+i} = \frac{n+(n+1)}{4(n+1)-1} \cdot 
            \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+i} \overset{**}{=} \\
            &\overset{**}{=} \frac{2n+1}{4n+3} \cdot \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+i} \cdot \frac{n+1+i}{n+1+i}
            = \frac{2n+1}{4n+3} \cdot \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+1+i} \cdot \frac{n+1+i}{n+i} \overset{***}{=} \\
            &\overset{***}{=} \frac{2n+1}{4n+3} \cdot \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+1+i} 
            \prod_{i=1}^{n+1} \frac{n+1+i}{n+i} \overset{\text{Aux.1}}{=} \frac{2n+1}{4n+3} \cdot 
            \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+1+i} \cdot 2 = \\
            &= 2 \cdot \frac{2n+1}{4n+3} \cdot \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+1+i} = \frac{4n+2}{4n+3} \cdot 
            \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+1+i} \overset{\text{Aux.2}}{\leq} 1 \cdot 
            \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+1+i} \\
            \implies 1 &\leq \prod_{i=1}^{n+1}\frac{4i-1}{n+1+i} \implies P(n+1):V 
        \end{align*}
    \end{enumerate}

    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $\forall n \in \mathbb{N}, \ Q(n): V$.
    
    \subsubsection*{Auxiliar 1}
    Recordemos la formula del factorial de $n$
    \begin{align*}
        n! = \prod_{i=1}^{n} i = 1 \cdot 2 \dots n
    \end{align*}
    Veamos que pasa si sumamos una constante $k \in \mathbb{N}$ a la parte de la productoria
    \begin{align*}
        \prod_{i=1}^{n} (k + i) &= (k+1) \cdot (k+2) \dots (k+n) = \frac{1 \cdot 2 \dots k}{1 \cdot 2 \dots k} 
        (k+1) \cdot (k+2) \dots (k+n) \\
        &= \frac{1 \cdot 2 \dots k \cdot (k+1) \cdot (k+2) \dots (k+n)}{1 \cdot 2 \dots k} = \frac{(k+n)!}{k!} \\
        \prod_{i=1}^{n} (k + i) &= \frac{(k+n)!}{k!}
    \end{align*}

    Calculemos $\displaystyle \prod_{i=1}^{n+1} \frac{n+1+i}{n+i}$
    \begin{align*}
        \prod_{i=1}^{n+1} \frac{n+1+i}{n+i} &= \frac{\displaystyle \prod_{i=1}^{n+1} n+1+i}
        {\displaystyle \prod_{i=1}^{n+1} n+i} 
        = \frac{\displaystyle\frac{(n+1 + n+1)!}{(n+1)!}}{\displaystyle \frac{(n+n+1)!}{n!}}  
        = \frac{\displaystyle \frac{(2n+2)!}{(n+1)!}}{\displaystyle \frac{(2n+1)!}{n!}} \\
        &= \frac{(2n+2)!}{(n+1)!}: \frac{(2n+1)!}{n!} = \frac{(2n+2)!}{(n+1)!} \cdot \frac{n!}{(2n+1)!} \\ 
        &= \frac{(2n+2)(2n+1)!}{(n+1)n!} \cdot \frac{n!}{(2n+1)!}
        = \frac{2(n+1)(2n+1)!}{(n+1)n!} \cdot \frac{n!}{(2n+1)!} \\
        &= 2 \frac{(n+1)(2n+1)!n!}{(n+1)(2n+1)!n!} = 2 \\
        \implies \prod_{i=1}^{n+1} \frac{n+1+i}{n+i} &= 2
    \end{align*}

    \subsubsection*{Auxiliar 2}
    \begin{align*}
        2 \leq 3 \implies 4n + 2 \leq 4n + 3 \implies \frac{4n+2}{4n+3} \leq 1
    \end{align*}
\end{enumerate}
