\begin{enunciado}{\ejercicio}
    Hallar una fórmula para el término general de las sucesiones $(a_n)_{n \in \mathbb{N}}$ definidas recursivamente a 
    continuación y probar su validez.
    \begin{multicols}{2}
        \begin{enumerate}[label=\roman*)]
            \item $a_1 = 1 \text{ y } a_{n+1} = (1 +\sqrt{a_n})^2,\ \forall n \in \mathbb{N}$
            \item $a_1 = 3 \text{ y } a_{n+1} = 2a_n + 3^n,\ \forall n \in \mathbb{N}$
            \item $a_1 = 1 \text{ y } a_{n+1} = na_n,\ \forall n \in \mathbb{N}$
            \item $a_1 = 2 \text{ y } a_{n+1} = 2 - \displaystyle \frac{1}{a_n},\ \forall n \in \mathbb{N}$
        \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{enunciado}

\begin{enumerate}[label=\roman*)]
    \item Sea $(a_n)_{n \in \mathbb{N}}$ definida por
    \setcounter{equation}{0}
    \begin{align}
        a_1 &= 1 \\
        a_{n+1} &= (1 + \sqrt{a_n})^2,\ \forall n \in \mathbb{N}
    \end{align}
    Veamos si hay algún patrón entre los términos de la sucesión para poder conjeturar una formula para su termino 
    n-ésimo
    \begin{align}
        a_2 &= (1 +\sqrt{a_1})^2 = (1 + \sqrt{1})^2 = 4 = 2^2 \nonumber \\
        a_3 &= (1 +\sqrt{a_2})^2 = (1 + \sqrt{4})^2 = 9 = 3^2 \nonumber \\
        a_4 &= (1 +\sqrt{a_3})^2 = (1 + \sqrt{9})^2 = 16 = 4^2 \nonumber \\
        &\vdotswithin{=} \nonumber \\
        a_n &= n^2
    \end{align}
    Tenemos que probar que la sucesión dada por recurrencia satisface la sucesión que conjeturamos en la Ec.(3). 
    Hagamoslo por inducción
    \begin{align*}
        P(n): a_n = n^2, \ n \in \mathbb{N}   
    \end{align*}
    \underline{Caso Base}, $n = 1$:
	    \begin{align*}
		    &P(1): a_1 = 1^2 = 1 \overset{(1)}{=} 1 \implies P(1):V
	    \end{align*}
	\underline{Paso inductivo.} Sea $n \geq 1$:
	\begin{enumerate}
        \item[HI.] $P(n): V$
        \item[TI.] $P(n+1): a_{n+1} = (n+1)^2$
    \end{enumerate}
 	Desarrollemos el lado izquierdo de la igualdad en la TI
    \begin{align*}
  	    a_{n+1} \overset{(2)}{=} (1 + \sqrt{a_n})^2 \overset{\text{HI}}{=} (1 + \sqrt{n^2})^2 = (1 + n)^2 
        \implies P(n+1):V
    \end{align*}
    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $P(n):V,$ $\forall n \in \mathbb{N}$.

    \item Sea $(a_n)_{n \in \mathbb{N}}$ definida por
    \setcounter{equation}{0}
    \begin{align}
        a_1 &= 3 \\
        a_{n+1} &= 2 a_n + 3^n,\ \forall n \in \mathbb{N}
    \end{align}
    Veamos si hay algún patrón entre los términos de la sucesión para poder conjeturar una formula para su termino 
    n-ésimo
    \begin{align*}
        a_2 &= 2 a_1 + 3^1 = 2 \cdot 3 + 3 = 9 = 3^2 \\
        a_3 &= 2 a_2 + 3^2 = 2 \cdot 9 + 3^2 = 9  = 27 = 3^3\\
        a_4 &= 2 a_3 + 3^2 = 2 \cdot 27 + 3^3  = 81 = 3^4\\
        &\vdotswithin{=} \\
        a_n &= 3^n
    \end{align*}
    Tenemos que probar que la sucesión dada por recurrencia satisface la sucesión que conjeturamos en la Ec.(3). 
    Hagamoslo por inducción
    \begin{align*}
        P(n): a_n = 3^n, \ n \in \mathbb{N}
    \end{align*}
    
    \underline{Caso Base}, $n = 1$:
	    \begin{align*}
		    &P(1): a_1 = 3^1 = 3 \overset{(1)}{=} 3 \implies P(1):V
	    \end{align*}
	\underline{Paso inductivo.} Sea $n \geq 1$:
	\begin{enumerate}
        \item[HI.] $P(n): V$
        \item[TI.] $P(n+1): a_{n+1} = 3^{n+1}$
    \end{enumerate}
 	Desarrollemos el lado izquierdo de la igualdad en la TI
    \begin{align*}
  	    a_{n+1} \overset{(2)}{=} 2 a_n + 3^n \overset{\text{HI}}{=} 2 \cdot 3^n + 3^n = 3 \cdot 3^n = 3^{n+1} 
        \implies P(n+1):V
    \end{align*}
    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $P(n):V,$ $\forall n \in \mathbb{N}$.

    \item Sea $(a_n)_{n \in \mathbb{N}}$ definida por
    \setcounter{equation}{0}
    \begin{align}
        a_1 &= 3 \\
        a_{n+1} &= n a_n,\ \forall n \in \mathbb{N}
    \end{align}
    Veamos si hay algún patrón entre los términos de la sucesión para poder conjeturar una formula de su termino 
    n-ésimo
    \begin{align}
        a_2 &= 1 \cdot a_1 = 1 \cdot 1 \nonumber \\
        a_3 &= 2 \cdot a_2 = 2 \cdot 1 \nonumber \\
        a_4 &= 3 \cdot a_3 = 3 \cdot 2 = 3 \cdot 2 \cdot 1 \nonumber  \\
        a_5 &= 4 \cdot a_4 = 4 \cdot 6 = 4 \cdot 3 \cdot 2 \nonumber \cdot 1 \\
            &\vdotswithin{=} \nonumber \\
        a_n &= (n-1)!
    \end{align}
    Tenemos que probar que la sucesión dada por recurrencia satisface la sucesión que conjeturamos en la Ec.(3). 
    Hagamoslo por inducción
    \begin{align*}
        P(n): a_n = 3^n,\ \forall n \in \mathbb{N}
    \end{align*}
    \underline{Caso Base}, $n = 1$:
	    \begin{align*}
		    &P(1): a_1 = 3^1 = 3 \overset{(1)}{=} 3 \implies P(1):V
	    \end{align*}
	\underline{Paso inductivo.} Sea $n \geq 1$:
	\begin{enumerate}
        \item[HI.] $P(n): V$
        \item[TI.] $P(n+1): a_{n+1} = 3^{n+1}$
    \end{enumerate}
 	Desarrollemos el lado izquierdo de la igualdad en la TI
    \begin{align*}
  	    a_{n+1} \overset{(2)}{=} 2 a_n + 3^n \overset{\text{HI}}{=} 2 \cdot 3^n + 3^n = 3 \cdot 3^n = 3^{n+1} 
        \implies P(n+1):V
    \end{align*}
    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $P(n):V,$ $\forall n \in \mathbb{N}$.

    \item Sea $(a_n)_{n \in \mathbb{N}}$ definida por
    \setcounter{equation}{0}
    \begin{align}
        a_1 &= 2 \\
        a_{n+1} &= 2 - \frac{1}{a_n},\ \forall n \in \mathbb{N}
    \end{align}
    Veamos si hay algún patrón entre los términos de la sucesión para poder conjeturar una formula de su termino 
    n-ésimo
    \begin{align}
        a_2 &= 2 - \frac{1}{a_1} = 2 - \frac{1}{2} = \frac{3}{2} \nonumber \\
        a_3 &= 2 - \frac{1}{a_2} = 2 - \frac{1}{3/2} = \frac{4}{3} \nonumber \\
        a_4 &= 2 - \frac{1}{a_3} = 2 - \frac{1}{4/3} = \frac{5}{4} \nonumber  \\
        a_5 &= 2 - \frac{1}{a_4} = 2 - \frac{1}{5/4} = \frac{6}{5} \nonumber \\
        &\vdotswithin{=} \nonumber \\
        a_n &= \frac{n+1}{n}
    \end{align}
    Tenemos que probar que la sucesión dada por recurrencia satisface la sucesión que conjeturamos en la Ec.(3). 
    Hagamoslo por inducción
    \begin{align*}
        P(n): a_n = \frac{n+1}{n},\ \forall n \in \mathbb{N}
    \end{align*}
    \underline{Caso Base}, $n = 1$:
	    \begin{align*}
		    &P(1): a_1 = \frac{1+1}{1} = 2 \overset{(1)}{=} 2 \implies P(1):V
	    \end{align*}
	\underline{Paso inductivo}. Sea $n \geq 1$:
	\begin{enumerate}
        \item[HI.] $P(n): V$
        \item[TI.] $P(n+1): a_{n+1} = \displaystyle \frac{n+2}{n+1}$
    \end{enumerate}
 	Desarrollemos el lado izquierdo de la igualdad en la TI
    \begin{align*}
  	    a_{n+1} \overset{(2)}{=} 2 - \frac{1}{a_n} \overset{\text{HI}}{=} 2 - \frac{1}{(n+1)/n} = 2 - \frac{n}{n+1} =
        \frac{2(n+1) - n}{n+1} = \frac{n+2}{n+1} 
        \implies P(n+1):V
    \end{align*}
    Hemos probado el caso base y el paso inductivo. Concluimos que $P(n):V,$ $\forall n \in \mathbb{N}$.
\end{enumerate}
