\ejercicio
\begin{enumerate}[label=\roman*)]
\item Sea $(a_n)_{n \in \mathbb{N}}$ una sucesión de números reales. Probar que $\displaystyle \sum^{n}_{i=1}(a_{i+1} - a_{i}) = a_{n+1} - a_{1}$.
\item Calcular $\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{i(i+1)}$ \ \ \ \ (Sugerencia: $\displaystyle \frac{1}{i(i+1)} = \frac{1}{i} - \frac{1}{i+1}$).
\item Calcular $\displaystyle \sum^{n}_{i=1}\frac{1}{(2i-1)(2i+1)}$ \ \ \ \ (Sugerencia: calcular $\displaystyle \frac{1}{2i-1} - \frac{1}{2i+1}$).
\end{enumerate}
\begin{enumerate}[label=\roman*)]
\item Sea $(a_n)_{n \in \mathbb{N}}$ una sucesión de números reales. Sea $n \in \mathbb{N}$ y
\begin{align*}
P(n): \sum^{n}_{i=1}(a_{i+1} - a_{i}) = a_{n+1} - a_{1}
\end{align*}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Caso base, $ n = 1$:
\begin{align*}
P(1):& \sum^{1}_{i=1}(a_{i+1} - a_{i}) = a_{1+1} - a_{1} \\
P(1):& \ a_{2} - a_{1} = a_{2} - a_{1} \\
P(1):& \ V
\end{align*}
\item Paso inductivo. Sea $n \in \mathbb{N}$:
\begin{enumerate}
\item[HI.] $P(n): \ V$
\item[TI.] $ P(n+1): \displaystyle \sum^{n+1}_{i=1}(a_{i+1} - a_{i}) = a_{n+2} - a_{1} $
\end{enumerate}
Desarrollo la TI:
\begin{align*}
P(n+1):& \sum^{n+1}_{i=1}(a_{i+1} - a_{i}) = a_{n+2} - a_{n+1} + \sum^{n}_{i=1}(a_{i+1} - a_{i}) \overset{\mathrm{HI}}{=} a_{n+2} - a_{n+1} + a_{n+1} - a_{1} \\
P(n+1):& \sum^{n+1}_{i=1}(a_{i+1} - a_{i}) = a_{n+2} - a_{1} \\
P(n+1):& \ V
\end{align*}
\end{enumerate}
Tenemos que
\begin{align*}
P(1):& \ V \\
P(n):& \ V \implies P(n+1):V
\end{align*}
y esto implica que $P(n): V \ \forall n \in \mathbb{N}$.
\item $\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{i(i+1)} = \sum^{n}_{i=1} \left(\frac{1}{i}- \frac{1}{i+1}\right) = - \sum^{n}_{i=1} \left(\frac{1}{i+1}-\frac{1}{i} \right) \overset{Aux}{=} - \left(\frac{1}{n+1}-\frac{1}{1}\right) \\$ 
$ \text{\phantom{$\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{i(i+1)}$}}  = \displaystyle - \left(\frac{1-(n+1)}{n+1}\right) = - \left(\frac{-n}{n+1}\right) = \frac{n}{n+1}$
\subsubsection*{Auxiliar}
Sea $\displaystyle a_n = \frac{1}{n}$, donde $n \in \mathbb{N}$. Queremos calcular $\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \left(\frac{1}{i+1} - \frac{1}{i}\right)$.
\begin{align*}
\sum^{n}_{i=1} \left( \frac{1}{i+1} - \frac{1}{i}\right) =  \sum^{n}_{i=1} \left(a_{i+1}- a_{i} \right) \overset{9.i)}{=} a_{n+1} - a_1 = \frac{1}{n+1} - \frac{1}{1}  
\end{align*}
\item $\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{(2i-1)(2i+1)} \overset{Aux.1}{=} \sum^{n}_{i=1}\frac{1}{2}\left(\frac{1}{2i-1}-\frac{1}{2i+1} \right) = \frac{1}{2}\sum^{n}_{i=1}\left(\frac{1}{2i-1}-\frac{1}{2i+1-2+2} \right) \\
\text{\phantom{$\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{(2i-1)(2i+1)}$}}\overset{\phantom{Aux.1}}{=} \frac{1}{2}\sum^{n}_{i=1}\left(\frac{1}{2i-1}-\frac{1}{2i+2-2+1} \right) = \frac{1}{2}\sum^{n}_{i=1}\left(\frac{1}{2i-1}-\frac{1}{2(i+1)-2+1} \right) \\
\text{\phantom{$\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{(2i-1)(2i+1)}$}}\overset{\phantom{Aux.1}}{=} \frac{1}{2}\sum^{n}_{i=1}\left(\frac{1}{2i-1}-\frac{1}{2(i+1)-1} \right) = \frac{1}{2}\sum^{n}_{i=1}-\left(\frac{1}{2(i+1)-1} -\frac{1}{2i-1} \right) \\
\text{\phantom{$\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{(2i-1)(2i+1)}$}}\overset{\phantom{Aux.1}}{=} -\frac{1}{2}\sum^{n}_{i=1}\left(\frac{1}{2(i+1)-1} -\frac{1}{2i-1} \right) \overset{Aux.2}{=} -\frac{1}{2}\left(\frac{1}{2(n+1)-1} -\frac{1}{2\cdot 1-1} \right) \\
\text{\phantom{$\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{(2i-1)(2i+1)}$}}\overset{\phantom{Aux.1}}{=}-\frac{1}{2}\left(\frac{1}{2n+1} - 1 \right) =  -\frac{1}{2}\left(\frac{1-(2n+1)}{2n+1} \right) = -\frac{1}{2}\left(\frac{-2n}{2n+1} \right) \\
\text{\phantom{$\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \frac{1}{(2i-1)(2i+1)}$}}\overset{\phantom{Aux.1}}{=} \frac{n}{2n+1}$
\subsubsection*{Auxiliar 1}
Calculamos la sugerencia dada
\begin{align*}
\frac{1}{2i-1} - \frac{1}{2i+1} &= \frac{2i+1 - (2i-1)}{(2i-1)(2i+1)} = \frac{2i+1 - 2i+1}{(2i-1)(2i+1)}= \frac{2}{(2i-1)(2i+1)} \\
\frac{2}{(2i-1)(2i+1)} &= \frac{1}{2i-1} - \frac{1}{2i+1} \\
\frac{1}{(2i-1)(2i+1)} &= \frac{1}{2} \left( \frac{1}{2i-1} - \frac{1}{2i+1} \right)
\end{align*}

\subsubsection*{Auxiliar 2}
Sea $\displaystyle a_n = \frac{1}{2n-1}$, donde $n \in \mathbb{N}$. Queremos calcular $\displaystyle \sum^{n}_{i=1} \left(\frac{1}{2(i+1)-1} - \frac{1}{2i-1}\right)$.
\begin{align*}
\sum^{n}_{i=1} \left( \frac{1}{2(i+1)-1} - \frac{1}{2i-1}\right) =  \sum^{n}_{i=1} \left(a_{i+1}- a_{i} \right) \overset{9.i)}{=} a_{n+1} - a_1 = \frac{1}{2(n+1)-1} - \frac{1}{2\cdot 1-1}  
\end{align*}
\end{enumerate}
