\begin{enunciado}{\ejercicio}
  Sean $A, B$ y $C$ conjuntos. Probar que:
  \begin{enumerate}[label=\roman*)]
    \item $(A \union B) \times C = (A \times C) \union (B \times C)$
    \item $(A \inter B) \times C = (A \times C) \inter (B \times C)$
    \item $(A - B) \times C = (A \times C) - (B \times C)$
    \item $(A \triangle B) \times C = (A \times C) \triangle (B \times C)$
  \end{enumerate}
\end{enunciado}

\begin{enumerate}[label=\roman*)]
  \item
        Para demostrar igualdad de conjuntos habría que probar la doble inclusión, es decir:

        $$
          \begin{array}{l}
            (A \union B) \times C \magenta{\subseteq} (A \times C) \union (B \times C) \\
            (A \times C) \union (B \times C) \magenta{\subseteq} (A \union B) \times C
          \end{array}
        $$
        O bien si podemos conectar los pasos con "$\sisolosi$". En este caso se usa el de los "$\sisolosi$" y mucho
        de las \hyperlink{teoria-1:conjuntos-basicos}{definiciones que podés ver acá en las notas teóricas}:\par
        Sea el par $(x,y)$
        $$
          \begin{array}{c}
            (x,y) \en (A \union B) \times C)
            \Sii{def prod.}[Cartesiano]
            x \en (A \union B) \ytext y \en C
            \Sii{def}[$\union$]
            (x \en A \otext x \en  B  )\ytext x \en C
          \end{array}
        $$
        Si está en $A$ o en $B$ y seguro está en $C$, entonces $x$ tiene que estar en $A \inter C$ o bien en $B \inter C$,
        que no es otra cosa que distribuir el "y" con el "o":
        $$
          \Sii{distribución}
          (x \en A  \ytext x \en C) \otext (x \en  B \ytext x \en C)
          \Sii{\red{!}}
          (x,y) \en (A \times C) \otext (x,y) \en (B\times C)
        $$
        Ese paso del \red{!} es la definición de producto cartesiano como al principio y se concluye que:
        $$
          (A \union B) \times C \igual{\magenta{\Tilde}}
          (A \times C) \union (B\times C)
        $$
  \item $(A \inter B) \times C = (A \times C) \inter (B \times C)$
  \begin{align*}
    &(x,y) \in (A \cap B) \times C \iff x \in A \cap B \land y \in C \iff x \in A \land x \in B \land y \in C \\
    &\iff (x \in A \land y \in C) \land (x \in B \land y \in C) \iff (x,y) \in A \times C \land (x,y) \in B \times C \\
    &\iff (x,y) \in (A \times C) \cap (B \times C)
  \end{align*}
  \item $(A - B) \times C = (A \times C) - (B \times C)$
  \begin{align*}
    &(x,y) \in (A \times C) - (B \times C) \iff (x,y) \in (A \times C) \land (x,y) \notin (B \times C) \\
    &\iff (x \in A \land y \in C) \land (x \notin B \lor y \notin C) \\
    &\overset{Aux.1}{\iff} (x \in A \land y \in C \land x \notin B) \lor (x \in A \land y \in C \land y \notin C) \\
    &\overset{Aux.2}{\iff}  x \in A \land y \in C \land x \notin B  \iff x \in (A-B) \land y \in C 
    \iff (x,y) \in (A-B) \times C
  \end{align*}
  \paragraph{Auxiliar 1}{
    Sean las proposiciones $p$, $q$ y $r$. Podemos distribuir el $\land$ con respecto a $\lor$
    \begin{align*}
      p \land (q \lor r) \iff (p \land q) \lor (p \land r)
    \end{align*}
    Tomemos 
    \begin{align*}
      &p: x \in A \land y \in C \\
      &q: x \notin B \\ 
      &r: y \notin C 
    \end{align*}
    Entonces
    \begin{align*}
      (x \in A \land y \in C) \land (x \notin B \lor y \notin C) \iff 
      (x \in A \land y \in C \land x \notin B) \lor (x \in A \land y \in C \land y \notin C)
    \end{align*}
  }
  \paragraph{Auxiliar 2}{
    Sean las proposiciones $p$ y $q$, donde $q$ es falsa. Entonces 
    \begin{align*}
      p \lor q \iff p
    \end{align*}
    Tomemos
    \begin{align*}
      &p: x \in A \land y \in C \land x \notin B \\
      &q: x \in A \land y \in C \land y \notin C
    \end{align*}
    Deberiamos ver que valor de verdad de $q$ es falso. En $q$ tenemos como condición que $y \in C$ y que $y \notin C$, 
    y esto no puede ser posible, por lo tanto $q$ es falsa. Entonces
    \begin{align*}
      (x \in A \land y \in C \land x \notin B) \lor (x \in A \land y \in C \land y \notin C) 
      \iff x \in A \land y \in C \land x \notin B
    \end{align*}
  }
  \item $(A \triangle B) \times C = (A \times C) \triangle (B \times C)$ \\
  Veamos dos formas de demostrar esto, una es con igualdad de conjuntos, la que venimos usando en las demostraciones 
  anteriores y la otra es usando los puntos (i) y (iii).
  \begin{enumerate}
    \item Por igualdad de conjuntos
    \begin{align*}
      &(x,y) \in (A \times C) \triangle (B \times C) 
      \overset{\text{Aux.1}}{\iff} (x,y) \in ((A \times C) - (B \times C)) \cup ((B \times C) - (A \times C)) \\
      &\iff (x,y) \in ((A \times C) - (B \times C)) \lor (x,y) \in ((B \times C) - (A \times C)) \\
      &\iff ((x,y) \in A \times C \land (x,y) \notin B \times C) 
      \lor ((x,y) \in B \times C \land (x,y) \notin A \times C) \\
      &\iff (x \in A \land y \in C \land (x \notin B \lor y \notin C)) 
      \lor (x \in B \land y \in C \land (x \notin A \lor y \notin C)) \\
      &\iff (x \in A \land y \in C \land x \notin B) \lor (x \in A \land y \in C \land y \notin C) \\
      &\phantom{\hspace{22px}} \lor (x \in B \land y \in C \land x \notin A) 
      \lor (x \in B \land y \in C \land y \notin C) \\
      \overset{\text{Aux.2}}&{\iff} (x \in A \land y \in C \land x \notin B) 
      \lor (x \in B \land y \in C \land x \notin A) \\
      &\iff (x \in (A - B) \land y \in C) \lor (x \in (B - A) \land y \in C) \\
      &\iff (x \in (A - B) \lor x \in (B - A)) \land y \in C 
      \iff x \in (A - B) \cup (B - A) \land y \in C \\
      &\iff x \in A \triangle B \land y \in C \iff (x,y) \in (A \triangle B) \times C 
    \end{align*}
    \item Usando los puntos (i) y (iii)
    \begin{align*}
      &(A \times C) \triangle (B \times C) 
      \overset{\text{Aux.1}}{=} ((A \times C) - (B \times C)) \cup ((B \times C) - (A \times C)) \overset{(iii)}{=} \\
      \overset{(iii)}&{=} ((A - B) \times C) \cup ((B-A) \times C) 
      \overset{(i)}{=} ((A - B) \cup (B - A)) \times C 
      \overset{\text{Aux.1}}{=} (A \triangle B) \times C \\
      &\implies (A \times C) \triangle (B \times C) = (A \triangle B) \times C
    \end{align*}
  \end{enumerate}
  \paragraph{Auxiliar 1}{Sean los conjuntos $A,B \subseteq V$
    \begin{align*}
      A \triangle B = (A - B) \cup (B - A)
    \end{align*}
  }
  \paragraph{Auxiliar 2}{
    Sean las proposiciones $p$ y $q$, donde $q$ es falsa. Entonces 
    \begin{align*}
      p \lor q \iff p
    \end{align*}
    Podemos tomar
    \begin{align*}
      p: x \in A \land y \in C \land x \notin B \\
      q: x \in A \land y \in C \land y \notin C
    \end{align*}
    donde claramente $q$ es falso pues $y \in C$ e $y \notin C$. Entonces
    \begin{align*}
      (x \in A \land y \in C \land x \notin B) \lor (x \in A \land y \in C \land y \notin C)
      \iff x \in A \land y \in C \land x \notin B
    \end{align*}
    Para este otro caso diferente al anterior, podemos tomar
    \begin{align*}
      p: x \in B \land y \in C \land x \notin A \\
      q: x \in B \land y \in C \land y \notin C
    \end{align*}
    donde $q$ es falso pues $y \in C$ e $y \notin C$. Entonces
    \begin{align*}
      (x \in B \land y \in C \land x \notin A) \lor (x \in B \land y \in C \land y \notin C)
      \iff x \in B \land y \in C \land x \notin A
    \end{align*}
  }
\end{enumerate}


% Contribuciones
\begin{aportes}
  %% iconos : \github, \instagram, \tiktok, \linkedin
  %\aporte{url}{nombre icono}
  \item \aporte{https://github.com/nad-garraz}{Nad Garraz \github}
  \item \aporte{https://github.com/koopardo}{Marcos Zea \github}
\end{aportes}
