% Preambulo donde están los paquetes que tienen
% los comandos que se usan en el código.
\input{../macros/preamble-general.tex}

% Algunos paquetes quizás exclusivos de este archivo que no
% quiero poner en el preamble-general
% el día de mañana podría integrarse
\usetikzlibrary{external,angles,quotes}

% Local acá que se usa mucha inducción
\def\V{\text{ verdadera }}
\def\eq?{\stackrel{\text{?}}}
\def\eqHI{\stackrel{\text{HI}}}
\def\eqDef{\stackrel{\text{def}}}

\begin{document}


% Info para armar título.
\title{Práctica 2 de álgebra 1} % título
\author{Comunidad algebraica} % autor
\date{última compilacion: \today} % Cambiar de ser necesario

% \maketitle  % Para que aprezca el título en el documento

\input{./teoria-2/teoria-2.tex}

\subsubsection*{Ejercicio de la clase del 12/4}
Sea $(a_n)_{n \en \naturales_0}$ con
$\llave{l}{
		a_0 = 1\\
		a_1 = 3\\
		a_n = a_{n-1} - a_{n-2}\ \paratodo n \geq 2
	}$
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Probar que $a_{n+6} = a_n$\\
	      Por inducción: \boxed{p(n):   a_{n+6} = a_n \paratodo n \geq \naturales_0 \V?}\\
	      $\llave{l}{
		      \textit{ Caso Base:} \text{ Primero notar que,} \\
		      \to
		      \llaves{l}{
			      a_0 = 1\\
			      a_1 = 3\\
			      a_2 \eqDef= 2\\
			      a_3 \eqDef= -1\\
			      a_4 \eqDef= -3\\
			      a_5 \eqDef= -2
		      } \to
		      \llaves{l}{
			      a_6 \eqDef= 1\\
			      a_7 \eqDef= 3\\
			      a_8 \eqDef= 2\\
			      a_9 \eqDef= -1\\
			      a_{10} \eqDef= -3\\
			      a_{11} \eqDef= -2
		      } \to
		      \cdots \text{ Se ve que tiene un período de 6 elementos.}\\

		      p(n=2) \V? \to a_8 \eq?= a_2 \Tilde\\

		      \textit{Paso inductivo: } \text{Supongo } p(k) \V \entonces p(k+1) \V?\\
		      \textit{Hipótesis inductiva: }
		      \text{Supongo } a_{k+6} = a_k \paratodo k \in \naturales_0 \V ,\, \qvq a_{k+7} = a_{k+1}\\
		      \red{a_{k+7}} \eqDef=
		      a_{k+6} - a_{k+5} \stacktext{HI}{=}
		      a_k - a_{k+5} \eqDef=
		      a_k - (\ub{ a_k + a_{k+4}}{a_{k+5}}) = -a_{k+4}\\
		      \to \red{a_{k+7}} = -a_{k+4} \eqDef=
		      -(a_{k+3} - a_{k+2}) \eqDef =
		      - ( a_{k+2} - \red{a_{k+1}} - a_{k+2} ) = \red{a_{k+1}} \Tilde
		      }\\
	      $\\
	      Como $p(0) \y p(1) \y \cdots p(5)$ son verdaderas y $p(k)$ es verdadera así como $p(k+1)$ también lo es, por el principio de inducción $p(n)$ es verdadera $\paratodo n \in \naturales_0$

	\item Calcular $\sumatoria{k=0}{255} a_k$ \\
	      $\sumatoria{k=0}{255} a_k =
		      \underbrace{\textstyle a_0 + a_1 + a_2 + a_3 + a_4 + a_5}_{= 0} +
		      \underbrace{\textstyle a_6 + a_7 + a_8 + a_9 + a_{10} + a_{11} }_{=0} +
		      \cdots +
		      a_{252} + a_{253} + a_{254} + a_{255}
	      $\\
	      En la sumatoria hay \red{256 términos}. $256 = 42 \cdot 6 + 4$ por lo tanto van a haber 42 bloques que dan 0 y sobreviven los últimos 4 términos.
	      $\sumatoria{k=0}{255} a_k = \underbrace{\textstyle 0 + 0 + \dots + 0}_{42 \text{ ceros}} + a_{252} + a_{253} + a_{254} + a_{255} =
		      \cancel{a_{252}} + a_{253} + a_{254} + \cancel{a_{255}} = a_{253} + a_{254} = 5\\
	      $ Donde usé que: $a_n =
		      \llave{rcl}{
			      1 & \text{si} & n\mod6 = 0 \\
			      3 & \text{si} & n\mod6 = 1 \\
			      2 & \text{si} & n\mod6 = 2 \\
			      -1 & \text{si} & n\mod6 = 3 \\
			      -3 & \text{si} & n\mod6 = 4 \\
			      -2 & \text{si} & n\mod6 = 5 \\
		      }\longrightarrow
	      $
	      \boxed{\sumatoria{k=0}{255} a_k = 5} \Tilde
\end{enumerate}

\separador

Sea $(a_n)_{n\en \naturales}$ la sucesión definida por:
$a_1 = 1 \y a_{n+1} = \parentesis{\sqrt{a_n} - (n+1)}^2, \, \paratodo n \en \naturales$.
Voy a encontrar la fórmula general.

$
	\llave{ l }{
		a_1 = 1,\, a_2 = (1 - 2)^2,\, a_3 = 4,\, a_4 = 4,\, a_5 = 9,\, \dots\\
		a_n =
		\llave{l}{
			\parentesis{\frac{n+2}{3}^2} \text{si $n$ es impar}\\
			\parentesis{\frac{n}{3}^2} \text{si $n$ es par}\\
		}\\
		\to \text{ Se muestra por inducción } \hacer\\
	}$


\separador

Sea $(a_n)_{n\en \naturales}$ la sucesión definida por: $a_1 = 3, a_2 = 9 \y a_{n+2} = a+{n+1}+ 3a_n +3^{3+1},\, \paratodo n \en \naturales$\\
Tengo que encontrar el término general de esta  sucesión definida por recurrencia.
$a_1 =3, a_2 = 9. a_3 = a_2 + 3a_1 + 3^2=27 \to$ pinta ser $a_n = 3^n$. \\
Interesante que acá la HI dependería de muchos términos. Así que ahora viene una versión
cambiada del principio de inducción.\\

\section*{Ejercicios de la guía}
\setcounter{ejercicio}{0}

% Para hacer un input de todos los archivos en la
% carpeta de "ejercicio-2"
% ATENCION: Al agregar un ejercicio hay que modificar el loop de manera acorde
\foreach \x in {1,...,17} {
    \input{./ejercicios-2/ej-\x-2}
  }

\end{document}
