\begin{enunciado}{\ejExtra}
  Sea $X$ el conjunto de todas las funciones de $\set{1,2,3,4,5,6,7,8}$ en $\set{0,1}$. Se define la relación $\relacion$ en $X$ como:
  $$
    f \relacion g \sisolosi f(1) + g(3) = f(3) + g(1).
  $$
  \begin{enumerate}[label=\alph*)]
    \item Probar que $\relacion$ es una relación de equivalencia. ¿Es $\relacion$ antisimétrica?
    \item Calcular la cantidad de clases de equivalencia de $\relacion$ y exhibir un representante de cada una de ellas.
  \end{enumerate}
\end{enunciado}

\begin{enumerate}[label=\alph*)]
  \item
        Para probar que $\relacion$ es una relación de equivalencia, hay que probar que sea \textit{reflexiva}, \textit{simétrica} y \textit{transitiva}.
        \hyperlink{teoria-1:prop-relaciones}{Click acá para la 'teoría' de que son esas cosas}\par

        \bigskip

        Las funciones toman todos los valores que hay en el conjunto del dominio y tienen que mandar ese valor a alguno de los dos valores que están
        en el conjunto del codominio. Podemos observar que la imagen de la función será $\set{0}, \set{1} \otext \set{0,1}$.

        Antes de arrancar a hacer cuentas voy a acomodar la $\relacion$ para que quede más fácil de leer \underline{para mí}.
        No es necesario hacer esto, pero como yo me distraigo hasta con la humedad del ambiente, me resulta más fácil pensarlo. Quedaría así:
        $$
          \fcolorbox{magenta}{white}{
            $f \relacion g \sisolosi f(1) - f(3) = g(1) - g(3).$
          }
        $$

        \textit{Reflexiva:} En este caso se cumple de forma trivial.
        $$
          f \relacion f \sisolosi f(1) - f(3) = f(1) - f(3)
        $$

        \textit{Simétrica:}
        Quiero ver que si $f \relacion g \entonces g \relacion f$.\par Resulta parecido al anterior dado que la igualdad no cambia al conmutar las funciones
        $$
          \begin{array}{l}
            f \relacion g \sisolosi \magenta{f(1) - f(3) = g(1) - g(3)} \\
            g \relacion f \sisolosi g(1) - g(3) = f(1) - f(3) \sisolosi \magenta{f(1) - f(3) = g(1) - g(3)}
          \end{array}
        $$

        \textit{Transitiva:}
        Quiero ver que si
        $$
          f \relacion g \ytext g \relacion h \entonces f \relacion h.
        $$

        Partiendo de las hipótesis de estas relaciones:
        $$
          \begin{array}{l}
            f \relacion g \sisolosi f(1) - f(3) \igual{$\llamada1$} g(1) - g(3) \\
            g \relacion h \sisolosi g(1) - g(3) \igual{$\llamada2$} h(1) - h(3) \\
          \end{array}
        $$

        Despejando de $\llamada2$ y reemplazando en $\llamada1$:
        $$
          g(1) \igual{$\llamada2$} \blue{h(1) - h(3) + g(3)}
          \Entonces{$\llamada1$}
          f(1) - f(3) = (\blue{h(1) - h(3) + g(3) }) - g(3)
          \sii
          \ub{f(1) - f(3) = h(1) - h(3)}{f \relacion h}
        $$

        \textit{Antisimétrica:}
        Puedo armar un contraejemplo para ver si la función no es antisimétrica.\par
        Cuando se define una función hay que definirla entera ¡No solo la parte que me interesa!
        Defino un par de funciones $(f,g)$ con $f \distinto g$ y $f \relacion g$ y que además  $g \relacion f$.
        Eso sería suficiente para mostrar que la relación $\relacion$ no es antisimétrica
        $$
          \llave{rcl}{
            f(1)   & = & \magenta{0} \\
            f(2)   & = & \blue{0}    \\
            f(3)   & = & \magenta{0} \\
            f(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            f(8)   & = & 0           \\
          }\ytext
          \llave{rcl}{
            g(1)   & = & \magenta{0} \\
            g(2)   & = & \blue{1}    \\
            g(3)   & = & \magenta{0} \\
            g(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            g(8)   & = & 0
          }
        $$
        La relación $\relacion$ no es antisimétrica.

  \item
        En este ejercicio hay 3 clases. Recuerdo que hago todo el ejercicio escribiendo la relación en esta forma:
        $$
          \fcolorbox{magenta}{white}{
            $f \relacion g \sisolosi f(1) - f(3) = g(1) - g(3).$
          }
        $$

        Solo puedo obtener como resultado de la cuenta, para la expresión del miembro izquierdo (y el derecho):
        $$
          -1, \, 0 \otext 1,
        $$
        Por lo tanto mientras la cuenta de $f(1)-f(3)$ dé lo mismo para dos funciones distintas, las funciones
        van a estar relacionadas, por ende viven en la misma clase. De forma contraria estarán en distintas clases.

        \textit{Cuando $f(1) - f(3)$ me da $0$:}
        $$
          \llave{l}{
            f(1) = \magenta{0} \ytext f(3) = \magenta{0}
            \entonces f(1) - f(3) = \magenta{0} \\
            f(1) = \magenta{1} \ytext f(3) = \magenta{1}
            \entonces f(1) - f(3) = \magenta{0} \\
          }
        $$
        Con esos valores obtengo la clase (y \underline{me invento esta notación, ojo!}) que me da $\magenta{\clase{0}}$.
        Todas las funciones de esa \textit{pinta} van a estar relacionadas. Piden uno pero te doy cuatro elementos de este conjunto a modo de ejemplo,
        porque soy un tipazo, no tengo nada que hacer y con el \textit{copy paste}
        es muy fácil:
        $$
          \llave{rcl}{
            f(1)   & = & \magenta{0} \\
            f(2)   & = & 0           \\
            f(3)   & = & \magenta{0} \\
            f(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            f(8)   & = & 0           \\
          }
          \quad,\quad
          \llave{rcl}{
            g(1)   & = & \magenta{1} \\
            g(2)   & = & 0           \\
            g(3)   & = & \magenta{1} \\
            g(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            g(8)   & = & 0           \\
          }
          \quad,\quad
          \llave{rcl}{
            h(1)   & = & \magenta{1} \\
            h(2)   & = & 0           \\
            h(3)   & = & \magenta{1} \\
            h(4)   & = & 1           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            h(8)   & = & 1           \\
          }
          \ytext
          \llave{rcl}{
            i(1)   & = & \magenta{0} \\
            i(2)   & = & 1           \\
            i(3)   & = & \magenta{0} \\
            i(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            i(8)   & = & 0           \\
          }
        $$

        \bigskip

        \textit{Cuando $f(1) - f(3)$ me da $1$:}
        $$
          \llave{l}{
            f(1) = \magenta{1} \ytext f(3) = \magenta{0}
            \entonces f(1) - f(3) = \magenta{1} \\
          }
        $$

        Con esos valores obtengo la clase (\underline{y sigo con la notación inventada, ojo!}) que me da $\magenta{\clase{1}}$.
        Todas las funciones de esa \textit{pinta} van a estar relacionadas. Tres elementos de este conjunto a modo de ejemplo, porque con el \textit{copy paste}
        sigue siendo muy fácil:
        $$
          \llave{rcl}{
            f(1)   & = & \magenta{1} \\
            f(2)   & = & 0           \\
            f(3)   & = & \magenta{0} \\
            f(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            f(8)   & = & 0           \\
          }
          \ytext
          \llave{rcl}{
            g(1)   & = & \magenta{1} \\
            g(2)   & = & 1           \\
            g(3)   & = & \magenta{0} \\
            g(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            g(8)   & = & 0           \\
          }
          \ytext
          \llave{rcl}{
            h(1)   & = & \magenta{1} \\
            h(2)   & = & 0           \\
            h(3)   & = & \magenta{0} \\
            h(4)   & = & 1           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            h(8)   & = & 1           \\
          }
        $$

        \bigskip

        \textit{Cuando $f(1) - f(3)$ me da $-1$:}
        $$
          \llave{l}{
            f(1) = \magenta{0} \ytext f(3) = \magenta{1}
            \entonces f(1) - f(3) = \magenta{-1} \\
          }
        $$

        Con esos valores obtengo la clase (\underline{y sigo con la notación inventada, ojo!}) que me da $\magenta{\clase{-1}}$.
        Todas las funciones de esa \textit{pinta} van a estar relacionadas. Tres elementos de este conjunto a modo de ejemplo, porque con el \textit{copy paste}
        sigue siendo muy fácil:
        $$
          \llave{rcl}{
            f(1)   & = & \magenta{0} \\
            f(2)   & = & 0           \\
            f(3)   & = & \magenta{1} \\
            f(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            f(8)   & = & 0           \\
          }
          \ytext
          \llave{rcl}{
            g(1)   & = & \magenta{0} \\
            g(2)   & = & 1           \\
            g(3)   & = & \magenta{1} \\
            g(4)   & = & 0           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            g(8)   & = & 0           \\
          }
          \ytext
          \llave{rcl}{
            h(1)   & = & \magenta{0} \\
            h(2)   & = & 0           \\
            h(3)   & = & \magenta{1} \\
            h(4)   & = & 1           \\
            \vdots & = & \vdots      \\
            h(8)   & = & 1           \\
          }
        $$
\end{enumerate}

\begin{aportes}
  \item \aporte{https://github.com/nad-garraz}{Nad Garraz \github}
  \item \aporte{https://github.com/JowinTeran}{Ale Teran \github}
\end{aportes}
